[北非遊記] 漫遊突尼西亞 摩洛哥 撒哈拉沙漠

去非洲旅行 好多人一聽就會諗到動物大遷徙 大笨象 長頸鹿
但其實仲有好多野睇 例如北非嘅撒哈拉沙漠 伊斯蘭聖城 古羅馬遺址 藍白小鎮等等
同埋非洲大部份國家都曾經係歐洲殖民地 而北非又係伊斯蘭國家
所以建築方面都會有兩者嘅特色

遊記入面嘅兩個國家都喺北非 摩洛哥近西班牙,突尼西亞就近意大利
由法國出發去 都係兩個零鐘飛機
坐廉航唔駛1000HKD都去到 (兩國都係)
非洲其實唔係真係咁難去

先講突尼西亞 貼近意大利西西里島, 對住地中海
雖然係伊斯蘭國家, 但相對開放
亦係阿拉伯之春嘅發源地, 少有地革命比較成功嘅伊斯蘭國家
女人可以讀書揸車返工投票, 比美國更早可以合法墜胎

官方語言係法文同阿拉伯文
當地人普遍都講法文 英文冇咩人識
貨幣係當地嘅Tunisian Dinar (簡稱TD) 1 TD大約係3.1 HKD
物價幾平 當地人都比較純樸 (下面詳細講)
背景講完 旅程開始

第一日由巴黎飛去突尼西亞首都Tunis

到達 Tunis Carthage airport
落機有得拎表, 填完過海關, 都冇乜問野
喺baggage claim嗰度有個人派電話卡
出示外國護照就可以拎一張orange電話卡
送30通話分鐘同100MB data
要再加3GB data同埋唔記得幾多百通話分鐘就要15TD 都好平

出去之後望返去機場, 有少少舊
機場建築主要都係灰白色
同埋見到藍天白雲, 天氣幾好

非洲唔一定係熱帶地方
只係某部份近赤道係成年都熱
突尼西亞喺北非, 北半球氣候, 係有四季嘅
去嗰陣係冬天, Tunis都係10-20度咗右
如果去南部少少近沙漠又會係另一個氣候

一出機場就見到好多的士

有個司機走埋黎同我地兩個話20TD去市中心
我上網見過當地的士價錢好平 15分鐘大約5-10TD
不過喺機場都係定價的士 無計啦照坐

的士嘅內籠比較殘舊, 不過運作正常嘅
之後坐15分鐘的士去市中心 直到酒店check-in
酒店門口都有持鎗食蕉

情侶去嘅話要留意, 唔少酒店係唔俾non-married couple入住
酒店內籠都幾好 大約400幾HKD一晚

到酒店放低野同梳洗一下之後就出發行下市中心 之後行遺址
呢間酒店會幫你keep鎖匙 出去就留低俾front desk嗰個人
出完去返到酒店就會俾返鎖匙你
一間酒店咁多人佢都認到都幾勁

市中心嘅main street叫Avenue Habib Bourguiba
大街上面有啲酒店 好多餐廳同Cafe
殘舊啲嘅歐洲式建築 不過周街都係阿拉伯人

之前講過突尼西亞係比較先進嘅伊斯蘭國家
所以街上面都無咩包頭嘅人
佢地見到亞洲人臉孔會好好奇
係咁問Japan? China? Korea?
叻啲嘅會講konichiwa ni hao
旅程入面都有唔少路人搵我地影相

估唔到市中心會有 I Love Tunis嘅影相位
係google map都見唔到有
不過其實無咩旅客

係度過馬路係唔駛睇交通燈 (大部份街都冇交通燈)
好多車, 等冇車先過嘅話等到佛誕都未過到一條馬路
有車黎都照行, 個個過馬路都係做磁力王

同埋突尼西亞啲人揸車都係世界級
私家車又好, 的士又好
條路有兩條線嘅話佢地係會行兩條線嘅中間

突尼西亞曾經係歐洲人嘅渡假聖地
又近又平 天氣又好
不過2015年發生過恐怖襲擊
之後就少咗好多旅客黎呢度

行咗一陣都肚餓 就搵咗一間門面幾好嘅餐廳食飯
由於咁近意大利 飲食文化都相似
周街都有pizza pasta gelato
不過當然冇豬肉食
呢度食野一坐低就會俾啲麵包你食
當然有野點, 多數都係olive oil, mayonnaise 同埋辣椒醬 其中2-3樣

個waiter係咁同我地講法文 我地就講英交
唯有拎個menu嚟指指指
我地叫咗一個carbonara 同一個燒雞薯條set 睇餐牌好似幾好食
都預咗pasta應該唔太正宗味道
不過出黎真係好唔同
個carbonara係冇乜芝士味, 但好重olive oil味
好似油浸意粉咁
味道就唔算太差嘅 不過冇預到係呢個味

個雞真係非洲燒雞 燒到黑晒
味道偏濃

薯條一D都唔脆, 又油又淋
(之後食咗幾間嘅薯條都係咁, 應該喺當地係正常)
兩份餐嘅份量都好大 呢餐埋單要30TD 大約100HKD

食完野之後就行去坐metro去一個古羅馬遺址
Tunis好似只有一條metro線 (市中心就有tram)
個metro站叫Tunis Marine, 就喺我地行嗰條大街嘅尾, 要行15分鐘左右
沿路都係睇cafe,餐廳嗰D
行到一半見到一個大鐘樓

同埋呢度周圍都掛咗國旗

過咗鐘樓就冇咁多餐廳cafe
不過有啲士多 同埋平民好多嘅餐廳
係歐洲同中東都成日見到嘅kebab 呢度周街都有

旅程都係買樽裝水飲
去咗一間士多問佢1.5L裝水幾錢 佢話6.5
好似貴貴地 不過已經到站 再唔買就冇, 咁就買一枝啦
俾咗10TD佢等找錢 點知佢話no
(1TD = 1000millimes, 呢度細過一蚊唔係計cents係計mill)
之後佢拎咗1TD 找返350mill俾我 完來係650mill
佢都幾老實 之後玩多幾日先知大部份人都係咁

買完水行多一分鐘 終於去到metro station

留名支持
我都好想去非洲

一入metro就有兩個窗口
一個係police 一個係ticket

去ticket嗰度就同佢講咗我地要去個站名
佢拎個計數機打咗1400俾我睇, 姐係1.4TD
坐30分鐘metro, 每人0.7TD姐係2HKD左右

有兩條路軌 個職員講left但指住右邊嗰條 咁我地就行去右邊月台
行到去月台 見到條路軌好多垃圾
之後見到啲掃地阿嬸就係將月台D垃圾掃晒落路軌
等嘅時候好多路人都用好奇眼光望住我地
等咗10分鐘咗右就有車 架車好慢好慢咁入站

呢度嘅metro係一邊上一邊落嘅
到站就先開落車嗰邊, 之後就開門上客
上車係唔駛排隊嘅 不過啲人都唔會太迫
每卡車上面有廿幾個位坐 其他係企位

架車都算正正常常 係有少少舊
諗住睇下車門上面嘅地圖 睇下要去個站有幾遠
點知個地圖係爛咗嘅 睇唔到
唯有聽廣播同埋睇google map

車準備開, 發現有D門會關有D唔會
原來係爛咗 有時會有人手動關
有時就由佢開住
如果關咗, 到站係要手動開返佢
不過拉到盡都係有條空隙係中間

呢度嘅metro唔係喺地底
一直都係地面沿海行 車嘅另一面就一直都係爛地
坐咗30分鐘左右 有啲當地人會撩我地講嘢 可惜語言不通

終於到站落車

呢度係睇一個古城叫做Carthage (迦太基)
首都機場都係叫迦太基 係同歷史有關
Carthage係Phoenician(以前地中海地區用嘅語言)嘅意思係new city
(好似係) 大約係公元前800年左右, 黎巴嫩南部有個帝國嘅國王死咗
剩低兩兄妹, 個阿哥想獨攬大權而迫害佢阿妹dido
落難嘅Queen Dido帶埋錢同僕人黎到突尼西亞
當地人就答應俾一塊牛皮咁大嘅地方佢
於是佢將牛皮整成一條條 沿海圍咗好大塊地出黎
當地人又冇走數俾咗嗰片地俾queen dido
佢就起咗一個new city - Carthage
迦太基之後發展得幾勁 擴大領土 仲殖民過西西里
不過去到公元前12x年輸咗俾羅馬帝國
當年剩返嘅就係而家嘅Carthage遺址

其實個metro站係古城嘅入面
不過個古城已經唔係成個"城", 而係好零散嘅幾座古建築
大部分都係係車站行15分鐘內去到嘅

首先行去海邊 望下地中海
出站行去海邊條路係冇人嘅

行到去見到一望無際嘅海

仲有一個好破爛嘅遺址
啲介紹冇英文 睇唔明係咩嚟

之後行多十分鐘去到遺址嘅其中一個重點 Antonine baths
路上都係一D民居

跟google map行到去antonine baths附近, 見到有啲人喺度賣D手信
佢地問要唔要買野 我地話唔買
佢地就用手指咗我地點入去買飛
終於見到有Carthage嘅牌[oil]

留名
迦太基 總體戰輸到仆街 畀羅馬圍城
全城死曬咁滯

行前啲有好多斷咗嘅柱 睇介紹原來呢度以前係學校嚟

穿過啲樹 行去Antonine baths
途中見到有一對白人夫婦 有個tour guide帶住佢地 用英文介紹啲遺址
聽咗一陣就繼續行去antonine baths
終於到咗 係一堆建築群黎 對住個海

除咗我地 仲見到三個旅客喺度 不過佢地都係離開緊
所以入去遺址之後都冇見到人

所有嘢都無圍欄圍住

有d圓拱門 同歐洲見到嘅都似似地

有一啲碑 上面刻咗嘅字仲好清晰

因為都過咗咁多年, 個古蹟都有好多破損

出咗Antonine baths, 要出返條街行10幾分鐘去下一個大嘅遺址
沿路都見到一啲古建築

留個大名先。我都好想去個度，個度聽聞係以前迦太基首都

其實摩洛哥好玩過突尼西亞好多,豐富D

但所謂SAHARA Desert 都係9UP多,好多都係去到邊緣入少少騎幾下駱駝或附近CAMPING一

講多句,兩國野食都好撚難食,諗起塔吉就好撚想嘔

跟團去過突尼西亞 ,睇下樓主自由行有咩唔同先

行下行下終於到Les Villas Romaines
呢度係以前貴族嘅屋 又係一個人都冇

嗰陣天色開始轉差 仲有勁大風
吹到頭都甩

入去啲屋睇咗一陣 屋入面都係石頭
仲放咗啲建築材料喺入面

嗰度係山嚟 所以睇其他屋都要上上落落
啲樓梯都幾易行

沿路都見到一啲爛咗嘅城牆

沿途都有好多斷咗嘅柱 石碑等等
好多建築都有雕塑, 而好多都係冇咗個頭嘅
所以啲像嘅頭都係同身分開整嘅, 方便換皇帝嘅時候換個像嘅頭就得 (好似係)

行完就返返街外面 行去最後一個大嘅遺址Odeon Theater
呢個係一個古時嘅劇院 入口係一條大直路

今次呢度有幾個旅客
佢地見到我地都R咗兩句水吹

睇完都差唔多天黑 就行10分鐘返metro站坐車返Tunis
坐咗半個鐘車返到Tunis Marine station
行咗成日都好肚餓 落車就搵嘢食先
見到有間鋪多人幫襯 就入去問有咩
個staff諗咗好耐先講到beef shawarma
問咗佢 3TD咁平 就試下啦 佢就即刻整

佢好快就包好 拎去燒咗兩下
幫我地切開埋兩邊
大件又好食 10蚊港紙有找
肉味好重 皮都燒到脆脆地 肚餓食幾正

天色已經半黑 都係返酒店休息 聽日去一個大嘅古羅馬遺址
一路行一路食咁行返酒店
又係經過鐘樓, 餐廳 cafe嗰啲
啱啱都未食飽 就入咗間多人食嘅kebab鋪頭
呢度餐廳嘅人都係唔多識英文
都係 this this this咁叫咗個餐
有一個雞肉kebab 可樂同又淋又熱嘅薯條
包kebab同收銀嗰兩個人望住我地 細聲講大聲笑唔知up乜

都幾多人買所以排咗一陣隊先買到
等佢包完之後又係燒一燒個kebab 5-10分鐘搞掂
成個餐6.5TD 姐係20HKD左右

行多5分鐘返咗酒店食
個kebab都幾好食 肉味重多肉汁
薯條就淋淋地 冇乜調味咁 點下mayonnaise食 入口都OK
食完沖個涼就訓覺

兩國睇嘅嘢都幾唔同
突尼西亞多啲古羅馬嘅嘢
摩洛哥就多伊斯蘭嘢 同堆多好多人
Sahara都係跟local tour入去少少睇下日落星星嗰啲
係突尼西亞有啲5-7日團會睇得多啲

Can't agger more
Tajine真係劣食之首

lm

相比之下突尼西亞啲嘢食好食好多

第2日起身 食酒店早餐
係自助餐嚟 有啲甜嘅蛋糕仔, 烚蛋, 青瓜蓄茄嗰啲菜
都有cereal, yogurt, 多士, 同埋牛油芝士honey
嘢飲就有熱牛奶 凍熱水 咖啡同茶
食完就去front desk放低鎖匙, 之後出發

首先行下medina
阿拉伯城市都會有medina 姐係佢地嘅古城市集咁上下
成條街都係鋪仔 會掛好多貨出黎
乜都有得買 嘢食,衣物,首飾,燈,香料,茶葉等等
有啲會標價 有啲就等你問咗先再講價
見你係旅客多數都開高啲
講完價平50-90%都有
突尼西亞都還好 摩洛哥嗰啲直頭係當旅客係水魚同埋好chur (之後會講)

酒店出去行咗10分鐘咗右就到咗medina
有一個大嘅城門之類嘅野係度
我用廣東話講咗句 終於到medina啦
有個路人聽到medina呢個字
就走埋黎話medina there, there, there
指俾我地睇點入去 雖然前面得一條路
不過都照merci佢之後入咗medina
(去完發覺冇影呢度, 上tripadvisor搵咗張似真實medina樣嘅相)

入到medina就見到好多鋪頭
多數都會有個男人坐係門口睇鋪同拉客
黎黎去去都係嗰幾句
‘Where are you from my friend’
‘Good price my friend’
‘Come in have a look’
‘I offer you good price don’t tell others’
見到我地係亞洲人就加多兩句
‘Japan? China? Hong Kong?'
'Ni Hao, konichiwa’
估唔到佢地都識香港
有時答完佢地香港 佢地就會話oh big city! Good price for HK people! Come in
好似街市啲人叫「靚仔/靚女 啲魚好新鮮呀 睇下啦計平啲你」咁樣
你唔答佢 就咁入去望兩眼 佢地都會係咁講good price
如果你望一樣野多幾秒 佢地就會拎出黎叫你開價

行咗一陣 睇咗啲鋪頭 逛完medina之後就繼續行
行到去Tunis嘅大清真寺
去到門口見到佢冇開 仲有D持鎗警察喺門口
走過去問佢地 佢地話清真寺下午2點先開 咁就算啦
行埋一邊 睇下點樣走出大街坐車
有個路人可能以為我地搵緊清真寺 (雖然我地係門口 )
就走埋黎 指住個清真寺話 mosque here mosque here
又係merci完佢就走咗 之後係突尼西亞都感覺到啲人幾nice
一出咗medina就見到有一個大嘅廣場 有好多國旗
同埋都幾現代化, 可能係政府building, 行埋去影咗兩張相

仲見到有人應該喺度示威叫口號
有警察喺度睇住 唔俾人行入去示威區
影完相之後就喺大街度截的士
等咗一陣有架空的士 我地上車講咗去Gare Routiere Nord, 姐係北站
佢就話5 Dinar 都要10分鐘車程 是但啦

下一站係去一個叫Dougga嘅古羅馬遺址
嗰個係世界上其中一個保存得最好嘅古羅馬城, 離Tunis大約2個鐘車程
首先要去Tunis入面嘅北站

之後坐一種叫Louage嘅車過去Dougga
Louage係突尼西亞好常用嘅交通公具
其實姐係9-12人位嘅van仔, 你講咗去邊就會有人帶你去上車
上滿人就會開, 中途可以上落客
落車都唔一定要係站度落, 可以中途叫司機停埋一邊俾你落車
路線長短都有, 1-10個鐘嘅louage都有
大約每1個鐘車程就每人5TD左右
例如我地坐咗幾次2個鐘車都係每人7-10TD
快唔快開就睇運啦 有時咁啱你上完就滿人即開 有時等半個鐘先滿
車尾有位俾你放行李, 車身殘舊但唔算污糟

Tunis有幾個louage站 去唔同嘅地方
我地喺酒店就問咗去北站坐到去Dougga
但基本上你上咗的士同司機講要坐louage去邊個地方佢地就會車你去啱嘅車站

落咗的士之後, 路邊嗰個阿叔就指咗我地行咗入北站入面
入到去見到有個警察 就問佢點坐louage去Dougga
佢就搵咗係車站幫手帶人上車嘅阿叔 up完幾句,個阿叔就帶咗我地上架van仔
我問佢係咪去Dougga同幾錢
佢話係同埋每人7TD 咁我地就俾咗錢佢, 佢俾咗張飛仔我地, 帶我地上咗車
(之前睇啲人遊記都係7-8TD咁上下)

車分3排 每排3個位 唔計司機有8個位 已經有6個人係上面
我地兩個上埋車就啱啱好出發
我地坐後排, 隔黎係個拎住本好厚嘅書嘅後生仔
我同佢點一點頭之後就坐好 好快就出發
沿路都係草地

坐咗一陣見到隔黎個後生仔拎住本書係英文嘅
就諗住R兩句水吹下 順便問下佢落車之後點坐的士去Dougga
問佢識唔識英文, 佢話識仲問我地係邊度嚟同要去邊
係突尼西亞呢幾日聽過英文最好嘅本地人就係佢
我答咗佢我地要去Dougga, 其實唔太知一陣落車嗰度叫的士係點
佢就幫我地同個司機講咗我地要去Dougga
司機答咗佢一大堆法文
之後佢用英文講俾我地知, 司機會幫我地Call的士, 落車嗰陣的士會等緊我地
佢仲俾咗佢電話number我, 叫我有咩需要就打俾佢
之前睇過一啲遊記都係咁上下
louage司機會幫你call車 落車位會有的士等你
20TD包來回Dougga (10分鐘車程左右)
約定的士司機幾點坐回程同埋大家交換電話就得
不過有呢個同車嘅後生仔幫手緊係好啲, 始終我地唔太識法文

搞掂完車呢樣野都過咗成半個鐘
仲有個半鐘車程咗右 個後生仔就同我吹下水 問我地關於香港嘅嘢
係突尼西亞其實香港(甚至亞洲)嘅新聞都好少
佢聽過香港但唔知香港其實係點 仲話有啲當地人以為香港係中國首都
我同佢講咗一啲香港嘅情況 例如爭取普選,爭取獨立嗰啲
佢又問咗日本韓國中國嗰啲其實係點
我又問返佢突尼西亞嘅野
佢同我講話突尼西亞話就話革命成功 係比好多阿拉伯國家先進同民主
但其實仲有好多貪污同監視市民嘅事發生緊
咁講咗幾個字都講完啦 之後佢開始講宗教

係咁問我有冇信教 香港有冇自己嘅國教
信唔信有造物者,審判日
我同佢講咗我冇信教 有冇造物者,審判日就唔知啦
佢又追問我點先信有造物者,審判日 一直想說服我
我開頭都同佢認真講 冇咩證據證明到有定冇 咁我咪開放態度對待囉
之後佢係咁話一定有 又話世界發展得咁好因為做人係有一啲守則嘅
唔遵守嘅人遲啲一定會面對judgement day 仲愈講愈激動
我都唔想同佢再傾呢個話題 咪話咁可能真係有喎 返去要好好諗下啦嗰啲廢話

之後佢又問我做人係為乜 我話追求開心
佢又追問點先係開心 我發覺佢好似中2病到有啲痴線咁
就是但同佢講 我去到新嘅地方就好開心 睇下世界唔同嘅地方係點
之後佢又話咁去完係咪唔開心 做人係唔係為咗追求好多嘅目的
如果係咁嘅話咪唔會有永恆嘅開心
又話因為佢相信有造物者 審判日所以一直都好開心
我求其話咁係喎一定有造物者 審判日啦 諗住完咗唔同佢再傾
跟住問我如果而家我地一齊死咗會點
佢自己繼續up話佢就有永恆嘅開心而我就冇 因為我一直係度追求下一個目標
嗰陣唔想再繼續同佢傾 就求期話架車好多人訓咗呀唔好吵住人 唔再同佢講

後尾佢訓咗 我就望下車外面嘅風景
沿途都係樹林或者爛地 間唔中會見到有啲農場, 會有雞牛羊
睇耐咗就差唔多都係咁 間中有啲屋

坐多陣司機停咗係條路邊, 叫我地落車
後面有架的士停咗喺度, 就係佢幫我地call定嘅
司機同我地落咗車 我地就去的士, 問的士司幾錢去Dougga
我地開頭話而家(2點幾)去Dougga, 之後5點半返黎坐車 返去Tunis
但佢話5點最後一班車返Tunis 咁唯有4點半係Dougga走啦
傾完之後佢就車咗我地去Dougga入口, 到咗就叫我地落車買飛
入場都係10TD, 相機1TD, 國際學生證免費
買完飛上返的士, 佢車咗我地入去古城入口 我俾咗10TD佢, 一陣坐埋回程再10TD

終於黎到 Dougga古城 一入去就有一個大嘅theatre
靚過琴日Carthage嗰個好多

今次呢度唔同Carthage, 成個古城都係保持原貌
古蹟同古蹟中間係冇街同馬路, 今部都係石地同埋草
而且啲古蹟都比較接近 行完一個都會見到附近嗰幾個, 可以就咁行過去
而Carthage嗰度古蹟同古蹟中間已經起晒屋, 冇地圖跟本唔知其他古蹟係邊

係theatre嗰度已經見到遠處有個神殿 行完theatre就行過去

明明Dougga保存得好好多 但人仲少過琴日
可能因為離Tunis有啲遠
Carthage都見到幾個遊客 但Dougga直頭係見唔到其他人
除咗睇啲古蹟 其實沿途風景都好靚
成個古城都係山上面, 山頭都係綠油油嘅草地
加上遠處好多連綿嘅山脈同藍天

相呢樓主

今日唔得閒 聽日出

Lm

太長唔quote
巴打22樓果程車果個人好似痴痴地會同全車攬炒咁

btw我是來留名支持的

突尼西亞我淨係想去睇star wars

樓主有無去西撒，睇完三毛想去一次尋找佢既足跡

係呀當時都幾驚佢會發癲
準備佢有咩「依郁」就制止佢 成程車都幾緊張

我冇睇star wars所以冇去
不過好似係幾正

係摩洛哥入左撒哈拉個沙漠區嘅邊邊咋

睇咗陣風景 終於行咗去神殿 保存得好完整!

全部柱又好 殿又好 都係冇嘢圍住任摸嘅
如果發展得多啲旅客去嘅話, 相信好快會破壞晒

之後見到有好大堆遺跡
應該係一座好大嘅building嘅基礎嚟
不過真係爛得太多, 睇唔出係咩嚟

係路上見到有個路牌 指住前面有個temple

其實都望到, 因為都幾近
行近咗就見到, 前半部份幾完整, 後半就爛晒了
想像下都覺得當年嘅古城係好宏偉

繼續上路 沿路都有好多樹

一路行, 見到周圍都係古蹟嘅地基

有座城門

大部分遺址已經太爛, 睇唔出本身係咩

見到路上嘅植物

古代排水系統

兜咗一大個圈 返返去門口個theatre
有枝飄揚緊嘅突尼西亞國旗

今次上咗theatre個頂度望返落嚟
好似當年嘅觀眾咁

成個theatre都冇人, 同埋遠處好多山好多草 感覺好荒涼
又有啲「大地在我腳下」嘅感覺
坐咗 一陣吹吓風 (嗰度超越大風)
4點幾見到的士嚟咗, 係theatre外面
就行樓梯落去上車

坐的士落咗山, 去咗一個叫teboursouk嘅地方坐車返Tunis
落的士就係ticketing centre

突尼西亞物價如何？

由香港去突尼斯, 摩洛哥一般幾錢機票?

物價平 之後會詳細講

上網求期睇咗中秋嗰個星期去十日左右 大約6600HKD

出快啲啦樓豬

岩岩早2日係埃及返黎
睇到樓主食既野同我係埃及食既野簡直就係天同地比

因為個ticketing centre冇人 所以我地望咗一陣睇吓
之後喺隔離一間鋪頭有個講唔到嘢嘅後生仔走埋嚟帶我地去買咗飛, 係5:10嘅車, 6TD
行咗成日都肚餓, 見車站隔黎有間pizza就入咗去食
叫咗個雞pizza, 即叫即整 4TD
應該有嘅芝士蕃茄味都有, 味道都唔錯, 肚餓食特別正

食完pizza返車站繼續等車 開頭帶路嗰個後生仔又黎同我地打招呼
愈嚟愈近5:10 好驚miss咗尾班車返唔到Tunis, 一有車經過我地都伸個頭去望
嗰個後生仔好好人咁坐咗係出面, 有車經過就同我地另頭表示唔係呢架車
過咗5點之後我地都企咗係路邊度等, 好驚miss車
等到5點半有架大巴經過, 嗰個後生仔企咗出路中心幫我地截停架車
仲揮手叫我地上車 好好人
上咗車之後同佢揮揮手講再見, 坐個幾鐘車返Tunis

途中已經天黑, 去到Tunis都7點幾, 係返北站落車
落咗車就坐的士去市中心大鐘樓嗰度, 諗住行返酒店途中買野食
係北站好多的士都有客喺上面 等咗好耐
等等下有個阿嬸行咗去我地前面個街口截車
我地諗住去佢前面截, 行過去嘅途中俾佢上到空車
之後都有另外一次係咁 俾人上咗車先
最後等咗45分鐘先上到車, 坐咗15分鐘車去到鐘樓 啱啱好5TD
夜晚嘅鐘樓

行咗一陣見到有間cafe門面都幾靚, 就入去買外賣
同waiter又係this this this咁叫

叫咗一個雞排餐同carbonara, 同一個lemon tart做甜品 飲埋野28TD
俾完錢等咗陣, 拎完嘢食就行返酒店食
今次呢間都幾好食
紅色pasta係辣嘅, 幾好味
carbonara又同上次嗰間唔同, 芝士同olive oil味都重
薯條都係淋嘅, lemon tart唔會太甜又夠檸檬味 幾有驚喜
食完嘢沖個涼 執下嘢就訓教 聽日去藍白小鎮同埋博物館!

第三日起身, 都係喺酒店食早餐
食完就行去Tunis Marine坐Metro去藍白小鎮 Sidi Bou Said
都係嗰條地鐵線, 關唔到嘅門, 爛咗嘅地鐵地圖, 俾好多路人望
今次坐喺對海嗰邊, 沿路都係公路同海

不過今次車上面多咗幾個MK仔
有個非洲MK喺爛咗嗰道門前企, 行車嗰陣唔關門, 企咗係門度擺pose

坐咗大半個鐘到咗sidi bou said站

出去見到啲屋都係藍白色

埃及啲嘢食係點架巴打

睇樓主啲相，睇嚟突尼西亞都係劣食多

摩洛哥再劣好多

炸到乾晒既雞
同埋好大陣味既catfish
同埋已經食唔出係羊定牛既肉
全部都乾過煲完湯既瘦肉咁

個到唔係咁有歷史同古蹟 真係唔去
一出去就比無數既烏蠅嬲住 日日4x度無雲咁曬落黎
d人又擺到明想當你水魚咁湯
野食好似食屎咁

好似伊斯蘭國家都係勁劏遊客
去過Morocco Algeria 都係咁

係士多買罐可樂都要講價

其實成個Tunis沿海都係咁, 一路坐Metro過嚟都見到
沿路唔係爛地就係藍白小屋
不過sidi bou said有間cafe對住海個景好靚, 一陣去
問咗個路人點去嗰間cafe, 行10分鐘左右就到
中途有一條大街, 有少少手信鋪 不過冇人幫襯

沿途都係藍白屋

行咗一陣終於見到嗰間cafe
一入去就見到嗰個postcard景

入到去影相都要坐低食吓野
叫咗個brik, 係當地嘅地道小食
基本上係大舊嘅炸雲吞咁, 餡就有得揀嘅
傳統都係芝士, 西芹, 吞拿魚嗰啲
再吱啲檸檬汁上去就食得 味道都唔錯
食一兩次會覺得好香口, 食得多就好滯

對住個海景食, 仲要係熱門景點, 當然貴啲
個brik要10TD (市中心2-4TD)
呢張係喺cafe入面坐低影出去嘅景

留定名，下年可能去摩洛哥

餐廳入面有幾台人, 多數都係本地人
有一台白人同一台香港阿嬸!!! (喺突尼西亞唯一見到嘅香港人)
喺呢度聽到廣東話嘅感覺好親切
食完嘢坐多陣就走咗, 沿路返去坐metro返Tunis
返到Tunis食返第一日食過嗰間kebab

食完去坐車之前見到有啲車仔檔賣花生
姐係用啲糖水嗰啲炒嘅花生, 乾咗之後好香脆同甜
同巴黎食嘅一模一樣不過平好多 (巴黎2歐元, 呢度1 TD)
呢種小食係好多地方都有, 摩洛哥, 西班牙, 英國, 南美都會食到

食完就坐10分鐘的士去bardo博物館
Bardo museum係Tunis嘅一間大博物館, 有好多伊斯蘭嘅古物同藝術品
亦係非洲第2間博物館 (第1間喺埃及開羅)
間博物館本身係一個皇宮所以好多嘢都係入面本身嘅
2015年發生過一場恐怖襲擊, 有3個恐怖份子拎鎗入去殺咗21個遊客同一個本地人
所以博物館門口都有警察把守, 同埋入場要過X光機
終於去到博物館, 比Tunis市中心見到嘅建築比好乾淨同現代

我地前面有一堆本地嘅小朋友(應該係小學生)入緊去
佢地入完就到我地過X光機, 本身諗住佢地會check得幾嚴
除咗個袋俾佢過機, 之後我諗住好似係機場咁拎銀包電話, 個人先過機
點知個staff叫我唔駛除照過, 過完部機響, 佢又叫我走得
同冇check都冇咩分別咁, 個袋過機嗰陣佢都冇望住個mon睇下入面有咩
過完security check就有得買飛
入場都係10TD, 相機1TD, 國際學生證免費

之後有個人check飛, check完就正式入去博物館
一入去就係一條好有伊斯蘭味道嘅走廊

樓豬可唔可以講多少少風土人情，譬如當地人日常生活，本地人友唔友善

好 之後講多啲

當地女人會唔會包頭？

喺Tunis唔多(應該少過1/4女人有包)
之後去嘅城市會多啲
遊記行程暫時少行城市入面所以會少啲講風土人情
之後去到其他城市寫多啲

入面有好多展品 好多都係馬賽克嘅嘢
可能因為本身個博物館前身係皇宮 所以地上面都有好多展品, 任人踩過
成條路都係, 所以避唔到

入面嘅設計都幾靚

博物館好多角落都係精雕細琢

見到一啲當地嘅小朋友喺度參觀
佢地都唔會太嘈 多數時間都係靜靜地聽講解員講嘢
班小朋友見到我地, 都用好奇眼光望下 仲有同我地揮下手

行到最頂嗰度有架lift, 2015年曾經發生鎗戰, 就係死咗22個人嗰單恐襲
當時造成嘅子彈洞, 到而家都仲喺lift門度
上網見到博物館仲有一個位俾手榴彈炸爛咗
不過冇特登去搵, 畢竟唔係咩開心嘅事

可能因為知道子彈洞件事死咗咁多人, 去到架lift嗰陣覺得陰風陣陣
睇完就快快手走人, 唔知點解有啲唔開心嘅感覺
出咗博物館就坐的士返酒店

樓豬爛尾嘅話一世媾唔到女

我諗緊聖誕節去摩洛哥定伊朗好，兩個都有興趣
但宜家摩洛哥好似好多中國遊客嚕

拎埋啲行李就出發去另一個城市 Kairouan
出發之前去酒店附近嘅cafe買咗個雪糕
去到counter叫咗雪糕 之後就拎住杯雪糕去俾錢
買嘅時候見到當地人都會守規矩正正常常咁排隊叫雪糕同俾錢
一個係金莎味 一個係blueberry cheesecake味, 兩球加埋3TD
味道幾好, 同一般喺歐洲食到嘅雪糕差唔多

食完雪糕就坐的士去坐巴士站
琴日坐過louage, 今日諗住坐下大巴去Kairouan
車程兩個鐘, 兩種車飛都係10TD左右
出發嗰陣見都差唔多5點, 問咗酒店個職員 佢話大巴同louage都開到好夜
但我地5點半去到大巴個站, 個職員話最後一班車係4點已經開走咗
俾酒店條友老點咗

唯有去坐louage啦, 問咗人行過去要15分鐘
行到去個天都黑晒 仲身水身汗
終於去到louage station, 門口係一個market
好多人係度賣電器同衫, 全部都好多塵喺上面, 二手咁樣
行入咗站入面買飛, 每人10TD去Kairouan
買完就上到一架louage, 仲有4個空位
上到車都係問一問車上面啲人, 確定係去Kairouan先冇咁驚
如果去錯地方都唔知點算

坐低等多5分鐘左右就開車出發
開車冇耐就上咗highway
路上都有街燈, 車都幾多, 有時會塞車
夜晚睇出去都見唔到咩風景, 坐咗幾個字就訓著咗
訓醒都差唔多到Kairouan
一路睇住google map, 見到架車都幾近酒店(行5分鐘左右)
就同司機講要落車
廢事到咗Kairouan louage總站又要等的士返酒店
天都黑, 快啲去訓好過!

落車嗰度係一個公園仔, 街上冇人
呢度同Tunis好唔同, 寧靜好多
建築物都係1-2層嘅
街上面嘅屋同燈都唔多, 天上亦見到好多星星
條街接近乜都冇, 見到前面得兩間著咗燈嘅建築物, 有一間係酒店
行咗5分鐘左右就到咗酒店, 對面係另一座著燈嘅伊斯蘭建築

係呀 摩洛哥主要嗰幾個旅遊城市周圍都係中國遊客
伊朗就未去過 唔清楚

咁即刻不了，一多中國人地方，即刻興趣暴減

阿爾及利亞好冷門

果度D鋪頭仲要勁呃遊客
而且摩洛哥旅遊太developed冇左當地本身既味道

我見中國螞蜂窩影D相幾靚，又幾多野玩咁，但估唔到咁多差負皮

兩個都未去過，但睇資料感覺，計景點摩洛哥有特色啲，交通距離又近啲
而且去摩洛哥機票 / 團費平過去伊朗（Etihad飛摩洛哥仲有冇減價呢 ），去摩洛哥又唔使簽證
伊朗就機程近啲（香港出發的話）

off-topic，全世界最好既飲食會唔會就係集中喺東亞 / 東南亞同個別歐洲國家

我都去過突尼西亞
當地人係好好客, 但做生意嘅好多都唔老實
找錢成日找唔足
唔知點解你咁好彩有得找足錢

[北非][遊記][多字多圖] 我去左突尼西亞

我果時教有諗過你遊記 見好似沒咩特式咁 就沒去了

特色是有的
我諗係我表達唔到
去到就係每日都比人呃

同摩洛哥人比 突尼西亞人算老實好多了

係咪土耳其既加強版？

冇去過土耳其 唔太清楚呀

就係貪佢冇咁商業化(相對摩洛哥) 可以睇到多啲真正既當地野

土耳其同摩洛哥都係勁掠水
打和啦super

簽證惡唔惡搞

有時又諗，少遊客即係少旅遊設施，會唔會唔方便

去幾耐 想睇多d相

唔難搞呀
旅遊業冇發展得咁好係會冇咁方便 (交通, tour之類既旅遊配套都係)
但勝在夠raw

留名😘😘
樓豬係幾時去突國㗎？
利申依家喺突尼西亞出席緊個local fd嘅 engagement party, 遲下再去另一個fd嘅wedding.
真心路邊食野好多都係fast food, makloub(三文治) /pizza 食一餐半餐就唔想再了，好油好dry.
但住家飯好正, 住家chorba, tagine, grilled salad, couscous 都唔錯（香港食唔到）

algeria係咪要搞簽證

兩國加埋兩個幾星期咋
成個遊記都會ok多圖

咁巴打係真正感受到當地人嘅生活喎
btw突尼西亞出街嘅食物選擇真係少呀
但喺摩洛哥食過tagine真係難食到嘔

又攰又餓, 快快手手入去酒店check-in
入面都幾靚, 估唔到呢個比較落後同簡樸嘅城市嘅酒店仲好過首都嗰間
去到reception係個唔多識英文嘅中年男人
俾咗passport佢整check-in手續
等佢整手續嘅時候, 佢指住reception出面嘅沙發同台叫我地去休息同食下嘢
台上面有啲小食可以食,仲有檸檬汁飲
個小食睇落都覺得好甜

食落都真係好甜
應該係炸咗嘅麵粉再加糖漿 類似donut
唔太啱我地口味, 食咗一舊就冇食
再倒杯檸檬汁飲, 意外地幾好飲

坐咗一陣 reception終於整完check-in手續
佢話聽朝6點半到9點有早餐可以落黎食
我地都有啲肚餓, 又見都幾夜唔想出去食(8點3左右)
就問reception佢地餐廳關門未
佢話9點就關門叫我地快啲去食
講句唔該就即刻狗衝上房放低野, 就落返去酒店餐廳食嘢!

一入到去餐廳就有個waiter嚟帶位 (得一個waiter)
見到有4-5台人食緊, 都係白人嚟, 可能喺歐洲過嚟掛
我地一坐低, waiter就拎咗包同olive oil嚟, 同之前嘅餐廳一樣
即刻睇下個menu先, 快手食完廢事阻人收工!
餐廳嘅set dinner有沙律, 餐湯同埋主菜(有牛,雞同火雞揀)
我地叫咗一份牛一份火雞
好快就上咗餐湯, 係薯仔湯黎
味道好清淡, 就咁薯仔味, 上面有啲pepper同芝士

轉頭就上咗沙律
有生菜,椰菜,蕃茄,蛋, olive同埋少少腸
有啲食唔慣咁重肉味嘅沙律, 得腸, olive同鹹味
個沙律仲鹹過個湯, 可能當地食開咁樣掛

食到一半佢就嚟咗上主菜
牛柳粒加啲菜同飯 味道煮得唔錯
個汁有菜同尖椒嘅味道, 幾特別
飯就冇乜味, 應該係預你飯同汁一齊食嘅, 唔係就咁食飯

另外一份係火雞排加薯條同飯
火雞有少少煮得太老, 味道都OK
薯條都係淋嘅

主菜之後仲有生果送 啲橙都幾酸
食完之後都8:55, 仲有5分鐘就9點 快啲走廢事阻人收工
但見到仲有啲人入嚟食野, 個waiter都係咁serve
唔理咁多, 埋單上去休息吓
餐飯兩個人總共33TD, 姐係100HKD左右

上返房就執吓野, 間房都幾企理
房入面除咗廁所同床, 仲有個廳仔可以睇電視, 同埋個露台

出去露台見到唔少星星 求期向天影咗幾張

喺露台見到酒店嘅游泳池
池邊有沙灘啲人曬太陽嗰啲椅
日頭坐喺度曬下太陽應該都幾正
嗰晚得10度左右, 喺露台一陣都凍凍地, 入返去休息算

之後嗰日行程當然係行Kairouan
不過先講下呢個城市有咩咁特別
Kairouan同麥加,麥地那(係沙地阿拉伯)同埋耶路撒冷 並列為伊斯蘭世界嘅四大聖城
千幾年前伊斯蘭傳入北非之後, Kairouan就發展咗成為教育同文化嘅中心
特別喺當地嘅大清真寺 (Mosque of Uqba), 曾經係北非其中一間最大嘅大學
Wiki話佢當年嘅地位就等於而家嘅University of Paris咁

酒店餐廳埋單50/人頭，都幾平喎

係呀而且味道都唔錯
btw見到巴打去過Bolivia

係呀，去完南美，依家想感受下阿拉伯/中東風情 下一次諗緊去突尼西亞阿爾及利亞或者約旦阿曼

阿曼好難自遊行咁

點解難？巴打去過？

玻利維亞南部好正

你指Uyuni? 大部分人剩係去Uyuni睇天空之鏡

冇咁南
Coipasa果邊

無去嗰邊，應該少好多遊客？

遊客少風景靚

係咪同uyuni差唔多

都似似地
Btw留名等睇樓主繼續

講返突尼西亞之旅, 喺酒店起身, 食咗早餐之後就出發去睇下呢個伊斯蘭聖城
早餐都係自助餐, 同之前Tunis嘅酒店早餐差唔多
不過有人幫你煎奄列, 味道都係正正常常咁
食完有力就出發行下Kairouan呢個城市

出酒店門口, 天氣好好, 藍天白雲
不過Kairouan係Tunis嘅南邊, 更加接近沙漠地區
(突尼西亞超過三份一嘅土地係沙漠地區, 集中係南部)
空氣入面多好多沙塵, 而且比較乾燥
地下同埋唔少建築都係沙嘅黃色

行到出街, 氣氛都同Tunis好唔同
可能因為係聖城嘅關係, Kairouan已發展嘅地方比較少
而且明顯比較保守, 街上面包頭嘅人嘅比例高Tunis好多
超過3/4女人有包頭 少部分包剩對眼
冇包頭嘅多數係十零廿歲嘅後生女
而之前喺Tunis就各個年齡層都多數唔包頭

街上嘅行人多數都好靜, 講野都好細聲
人與人之間都有明顯距離 唔會行得好近
而之前喺Tunis見到嘅行人就會行得好埋 拖手搭膊頭都有時會見到
而且講野係正常聲量(比Kairouan大聲)

Kairouan遊客比Tunis更加少, 當地人都係用好好奇嘅眼光望我地
不過呢度文比較保守, 好少有人走黎問Japan China嗰啲
行咗全日都係得一次 有幾個後生女喺度細細聲私底下講Japan China嗰啲

街上面都冇好似Tunis咁好多餐廳Cafe, 行人都唔多
路牌嗰啲, 都係用阿拉伯文
喺Tunis嘅都係用法文或者兩種文都用

街上面歐洲式建築都比較少

樓主同當地人有無試過深入少少嘅交流，譬如傾下當地生活文化，政治環境，對自己國家有咩睇法等等

lm 下月去

首先去嘅係Zaouia of Sidi Sahab, 係一個聖人墓
係酒店行咗10分鐘左右就到咗
墓嘅門口係一個大廣場, 有十零個人喺度hea

個聖人墓其實唔似墓地, 而係一個好大嘅伊斯蘭建築
入到去就有個阿伯過黎指我地去買飛
一樣係每人10TD入場, 包埋去市內嘅其他景點(大清真寺, 博物館)
相機每個1TD, 國際學生證就唔駛錢入去
買完飛入咗個building入面
係一個四四方方嘅建築, 中間空心好似一般歐洲嘅廣場咁
入面得一兩個人, 都係啲阿拉伯人

喺其中一道牆有道門再入去睇其他野
入到去係一間房仔咁嘅嘢, 牆上面有啲伊斯蘭建築常見嘅雕刻圖案

有個識少少英文嘅阿伯嚟R水吹
講咗兩句又係話送條銀鍊俾你, 會帶嚟好運
之後話佢有5個仔女希望我地隨心俾啲錢佢
手鍊唔要了, 錢都唔俾啦
後尾喺手信鋪見到啲一樣嘅鍊1TD一條

房嘅另一面有個出口, 通去一條走廊
走廊上面都係一啲傳統嘅伊斯蘭圖案

過咗走廊就入咗另一間房
間房係圓頂嘅, 成個天花板同牆都係有啲雕刻圖案

喺摩洛哥比較多 之後寫到會講
突尼西亞就比較少
喺之前坐Louage去Dougga嗰程車同個後生仔傾咗個零鐘

喺伊斯蘭國家入面 佢地都算幾包容唔同宗教
後生仔話當地都有唔少其他嘅宗教
佢有提到當地雖然話就話革命成功
不過都仲有好多貪污同打壓反對聲音
聽得多佢對突尼西亞都有唔少不滿
同埋當地年輕一代都比較buy西方自由民主嗰套
但當地係可以集會示威 (我都見咗兩次)
對人民係有監控但唔會話完全高壓統治

食方面呢？ 多唔多街邊野食？有無試過奇怪野食？

喺Kairouan(就寫到)有食下街邊燒魚
之後喺摩洛哥會食多啲street food
有食下蝸牛,炒雜肉,街邊海鮮等等

出埋呢間房就係另一個細啲嘅廣場
廣場入面有幾個阿伯喺度坐, 吹下水
好似香港啲屋村公園咁

廣場嘅四邊都有幾道門 不過唔入得去嘅
有啲好似有人住咁, 入面有啲個人物品
有啲門入面就係啲崇拜嘅地方

逛咗一陣就原路返出去入口嗰度
出到門口見到有個警察, 就問下佢點去個大清真寺
佢都係唔多識英文, 佢指手畫腳叫我地坐的士2TD就去到
仲幫我截埋車
警察同個司機講咗我地要去邊, 所以上車都冇咩講野
坐咗5-10分鐘就到咗, 2TD有找
落車嘅地方有兩個炮台, 離遠望到個大清真寺

行兩分鐘就到見到有個牌寫住呢度係Kairouan嘅Medina

過咗個牌就見到有條手信街
嗰度啲人好主動講hello good price, Hong Kong Japan China嗰啲
望咗兩眼, 佢地賣D手信都鋪晒沙塵
街中間就係大清真寺嘅入口, 就入去睇下

push

同之前Tunis差唔多, 又係一張飛入幾個地方, 每入一個就劃一劃
入到去俾咗啱啱聖人墓張飛俾個職員, 佢就問我地where are you from
答咗佢香港之後佢竟然識講’jo sun’(早晨)
不得了, 俾個手指公佢

成日見到人講去旅行唔知答唔答from HK好
怕人地唔識分香港,中日韓嗰啲
其實係香港人咪答香港囉, 人地識唔識都好, 呢個係對自己嘅身份認同
正常人都唔會識晒咁多個國家,地方
佢唔知香港係邊, 想知咪會問, 唔想知咪由佢
話咩反正人地唔識分中國同香港, 答香港會俾人笑咩Chinese嗰啲根本好無謂

正如北非Morocco Libya Tunisia Algeria嘅人, 佢地去旅行, 答咗係咩人之後
人地都未必知係邊度, 特別係亞洲同佢地都隔幾遠下
就算佢地之後講咗係非洲國家 唔通啲人又會因為唔識分啲非洲國家而笑佢咩
成日話同人講HK會俾人笑所以應該答中國嗰啲人都係無見識/五毛多

因為歷史/國籍 同一個地方嘅人都會有唔同嘅身份認同
你自己身份認同係香港又好中國又好英國又好 想答咩咪答咩囉
點解自己嘅身份要因為人地嘅認識而改變?
就算人地唔識分, 都係因為人地冇留意亞洲呢邊嘅野
唔係佢錯/你錯, 邊個會識晒全世界嘅地方先
真係笑你嘅話都係嗰個人問題啦 而且跟本係小數

入呢個清真寺, 要著長袖衫褲, 唔可以著露腳趾嘅鞋
同埋女人要包頭先可以入去
如果冇嘅話, 清真寺出面全部都有得買
入到去, 就係一個好大, 都係四四方方嘅伊斯蘭建築
呢個聖城清真寺同中東大城市嗰啲比, 簡樸好多

四四方方嘅建築, 都係似廣場, 其中一面有崇拜嘅地方
要係伊斯蘭信徒先可以入去佢地崇拜嘅地方, 所以冇得入去
不過可以係門口影相

門上面都有一啲圖案

成個建築嘅四邊都有好多圓頂雕刻

睇完崇拜嘅地方, 返返去廣場嘅中間
有一條幾級嘅樓梯, 上到去冇野睇嘅, 可能係伊斯蘭嘅儀式野
成個清真寺都好寧靜, 行多幾個字我地就走咗, 出返去嗰條手信街
除咗喺酒店, 其實喺成個Kairouan都冇見到非阿拉伯嘅人
咁少遊客唔知啲手信鋪係點生存

之後喺呢個medina嘅大街小巷度周圍行下
冇Tunis嗰種密密麻麻嘅鋪頭, 有另一種平靜嘅感覺
可能咁樣先似一個聖城 感覺都幾特別
同埋Kairouan (其實成個突尼西亞都係)周街都係好多藍白小屋

行多一陣就去搵野食
本身坐的士過黎嗰陣已經見到有個地方有好多餐廳, 就行去嗰邊!
途中見到有間bakery, 門面都幾靚就入去睇下
入到去同一般係歐洲見到嘅bakery差唔多

最後買咗一個牛角包同兩條朱古力蛋糕仔 3件加埋2TD 好平
口感同味道都唔錯, 幾有驚喜

食完包之後就再行去餐廳嗰邊
沿路都有好多車同路人, 啲車係亂咁行同轉彎

去到多餐廳嗰條街, 成街都係油煙
因為間間鋪都係度燒嘢食

見到有間比較多人食就走咗埋去
有個職員喺度炸薯條 睇住佢新鮮炸出黎都係好淋
仲有燒海鮮(有魚,八爪魚同蝦)

仲有真嘅非洲燒雞 燒到黑晒

問完價就This this this
叫咗個炸薯條, 一隻燒雞, 一條燒魚, 同埋一枝可樂 加埋25TD
叫完就入去搵位坐

餐廳啲台都幾密, 同埋全部台面都係魚/雞骨
啲人食完, waiter就會去抹台
同埋食完嘢係有得洗手, 餐廳有個洗手盆, 有埋番梘同檸檬
不過個洗手盆同番梘都好污糟
見到啲人都係照用, 同埋會用啲檸檬汁洗手, 同埋洗手會排隊[good]
坐低都係咁俾人望

同之前一樣, 係餐廳坐低就有麵包食 不過今次冇野點麵包
見到餐廳入面嘅人多數都係叫個有汁嘅送去點麵包
或者叫啲肉/海鮮塞入麵包入面食
之後waiter拎埋可樂黎, 周埋兩個有啲污糟嘅細杯

好快個淋薯條都嚟埋
問咗個waiter, 冇茄汁同mayonnaise

食咗幾條, 隻雞同條魚都嚟咗
隻雞睇落燒得幾好, 皮好香脆
食落啲肉幾「鞋」, 味道偏淡, 調味唔算多

條魚燒得好燶
切開見到好多骨, 肉好少
冇咩腥味, 鹹鹹地咁

食完就去個萬人洗手盆洗下手
俾完錢就走咗, 行10分鐘左右返酒店

途中見到一間比較現代化嘅賣衫鋪頭

入咗去睇下, 啲鞋款係咁嘅

估唔到伊斯蘭國家都有咁樣包裝嘅女裝底衫

絲襪都有得買

恤衫都有花, 睇黎突尼西亞人好鍾意花咁

繼續行返酒店, 路上面冇咩人, 好平靜

啲建築同Tunis真係唔係好同

民居嘅門上面有好多花紋, 呢個就同Tunis一樣

行返酒店嘅路上都冇乜人
睇google map見到有間醫院, 去咗望下

醫院個外牆有個大洞 應該係車用嘅出入口

經過士多買咗包薯片, 2TD
味道麻麻地, 好似蝦片嘅口感, 有啲香料味 (反而paprika味唔多)

返到酒店就拎埋行李, 食完薯片就坐的士去louage站
坐咗5分鐘就到, 1TD啱啱好
站外面都係有小市集

入去站坐louage去另一個城市Sousse
一個鐘車多少少, 5TD
買完飛就行去上車
上咗車過幾分鐘就滿人開車
比較遠離咗首都之後, 沿路都幾荒蕪

好快就到咗Sousse, 個louage站都係差唔多樣

Sousse呢個城市曾經係渡假聖地嚟
市中心行10分鐘就到去沙灘
四季都多陽光, 天氣舒服, 而且附近有唔少古蹟景點
不過2015年發生咗一單恐怖襲擊, 有個人扮遊客入咗間5星級酒店
無啦啦拎鎗出黎掃射其他住客, 之後再出沙灘(係酒店外面)殺人
佢殺咗38個歐洲遊客之後, 同security駁火期間死咗
自此之後, Sousse就少咗好多遊客了

講返行程, 落咗louage之後就坐的士去酒店
嗰次住嘅酒店係medina入面, google map睇咗話要坐10分鐘的士就到
係louage站截咗架的士, 就講咗去medina
個司機係咁R水吹, 但又唔識講英文
本身都冇咩嘢, 當佢好客姐
點知佢講講下野就趁轉波嗰陣hi咗個制一下, 個錶多咗1TD
開頭唔知係唔係行咗咩路要收錢, 睇定啲先, 不過冇再答佢問題
點知佢之後轉波嗰陣又加多咗1TD
應該佢hi嗰個制係行李或者某啲收費嘅制嚟 (見到車上面有寫住行李每件1TD)

Google map睇到仲有4分鐘車/6分鐘行路就到酒店
廢事佢再呃錢就叫佢停車, 我地自己行返去算
個司機仲係咁話坐多陣就到, 廢事理佢, 掉低4TD俾佢就落車 (個錶去到4TD)
(之後坐多次呢條路都係2TD)
落車見到城牆, 入面就係medina

第二張相個人好似洛賓

又真係幾似

Sousse比Kairouan多好多人同車, 同Tunis差唔多
可能曾經係旅遊勝地, 多外國人嘅原因, 當地人熱情好多
成條街都好嘈, 同埋多好多人會問Hong Kong Japan China嗰啲
問嘅人比Tunis仲多
好快就入到medina, 見到好多鋪頭, 一陣check-in完出黎行下
酒店都係入咗medina就見到

好快就check-in咗, 住喺3樓, 只得樓梯
成間酒店都係傳統伊斯蘭建築

呢間酒店係家庭式經營, 入面嘅職員都係一家人 (好似係)
check-in完其中一個職員帶我地行咗上去
入到房, 都係簡簡單單嘅房, 睇落都算乾淨
100幾HKD一晚, 都算係咁

最特別係呢部大牛龜電視

劣食

仲以為樓豬爛尾

唔會嘅 放心

休息一陣就出咗去行下medina
好多鋪頭, 不過唔係間間有開

街上面見到好多人拎住個類似燒餅嘅野食
就搵咗一間買嚟試下
首先佢地會係塊燒緊嘅鐵板搽啲油
之後將塊乾嘅餅切開兩半, 放上鐵板
喺餅上面搽啲辣椒醬(會問你要唔要辣先), 同埋啲茄汁
落少少鹽同胡椒, 之後就落啲吞拿魚
之後就合埋, 用紙包住, 就食得
味道幾好食, 唔鍾意食魚會覺腥(成間鋪都腥 ), 每個2TD

街上面有啲車仔檔賣嘢
生活用品, 細電器, 衣物, 飾物, 玩具都有
同埋呢度啲人應該好鍾意足球, 周街都有賣足球波衫
大球會, 大球星, 強嘅國家隊都有
反而冇突尼西亞本身國家隊衫賣

連minions都有

行行下見到又有嗰啲花生檔, 諗住買返包食下
走埋去問佢幾錢, 佢望一望我之後話10TD
痴線仲貴過歐洲, 係Tunis食先1TD 不了
多遊客嘅阿拉伯城市成日都好多呢啲天價呃遊客
不過Sousse而家都冇咩遊客, 係嗰度2日都見冇10個非阿拉伯人
Sousse嘅大廣場

行多陣見天都開始黑, 食啲嘢就返酒店休息
見到街上面都好多kebab鋪頭
問咗幾間價錢, 都冇呃人, 指住個menu同我講, 都係6-8TD左右
食嘢物價都唔算貴, 同Kairouan Tunis差唔多
去咗一間睇落好食嘅, 坐低就有麵包同茄汁mayonnaise
叫咗一個kebab卷, 連埋薯條
味道好好, 個包同肉都燒得啱啱好
不過佢地嘅kebab卷係有薯仔粒係入面
成個卷都幾好食!

仲叫咗一個kebab plate
冇嘢包住啲肉, 但有沙律同薯條
薯條都係淋淋地不過唔算好淋, 係成程最好食嘅薯條
個kebab都好食, 肉味重, 香味都重, 燒得啱啱好
同歐洲食開嘅kebab差唔多水平
飲埋可樂, 兩個人埋單10TD, 抵食又好食[good]

食完野出返去medina, 天都黑咗了
行5分鐘就返咗酒店休息

諗住沖完涼休息點知...個沖廁無啦啦壞咗
唔識停水, 如果唔定期沖一下就會滿瀉
咁就落去問front desk, 有個阿拉伯佬喺度
同佢講咗個情況, 佢拎咗兩枝野就同我上去整
我上樓梯嗰陣問佢有冇試過咁樣, 佢話間中都會
上到去佢就喺度整, 我就定期沖下水
整整下佢話搞唔掂, 問我借電話打去叫人整
打完佢話太夜冇人整, 幫我關咗水制叫我今晚唔好沖廁所
我問佢咁我可唔可以換房, 佢話滿晒
咁冇計啦, 反正聽晚都返Tunis

第朝落去食酒店早餐, 每人有一個yogurt,一隻烚蛋同埋一個朱古力牛角包
味道都係正正常常

食完就去check-out, 問題就嚟啦
本身琴日check-in嗰陣個人話咗係42TD
我地嘅突尼西亞錢就嚟用完, 就問咗佢可唔可以收歐元
諗住唔得嘅話就出去銀行唱錢
reception個人就話咗冇問題可以俾歐元, 佢都係跟返匯率 (市面大約2.9歐=1TD)

到check-out嗰陣係另一個肥佬喺reception
同佢講要check-out俾錢, 俾歐元
我見到佢地自己個匯率寫住2.9, 咁42TD姐係14.5歐元啦
點知條肥佬拎個計數機出黎, 打咗47/2.5 = 18.8, 話要收19歐元
我同佢講明明琴日話係42TD, 而且佢酒店個牌係40TD, 嗰2TD我估係稅啦
條肥佬話唔識英文, 剩係no, no, no, 47, 47, 47
我同佢講多兩句佢先話OK 42
之後我問佢個匯率點解係2.5唔係2.9, 明明寫住2.9, 佢又up一堆阿拉伯文
後尾我話咁我俾42TD, 唔好煩, 佢又話OK
擺明條肥佬想自己收多啲錢落格啦
唔夠突尼西亞錢我出銀行換就算, 麻煩啲都唔益條肥佬!

下一站去El Jem睇古羅馬鬥獸場
呢個係三大古羅馬鬥獸場之一 另外兩個分別喺意大利嘅Rome同Verona

離開咗酒店就坐的士去louage站, 一出咗medina外面就見到好多的士

坐咗2TD的士返返去琴日個louage站 (琴日個司機真係呃錢)
到咗之後就買飛去El Jem, 要一個鐘車, 4.5TD
買完飛, 上咗架空車, 等咗20分鐘左右先開車
好快就到咗El Jem, 落車問咗人點去鬥獸場, 行10分鐘左右就到
沿路都係一啲住宅區, 街上面行人好少

終於行到去鬥獸場門口, 呢個旅程入面其中一個好期待嘅地方!
非常完整, 而且冇人排隊 (喺入面都見冇10個人), 不過比羅馬嗰個細
入口有枝突尼西亞國旗飄揚

新人留名

3個鬥獸場都去過
突尼西亞呢個最正 勁少人鐘意坐成日都得

陳生你到底做咩咁乞人憎要俾人唱

留名

入場費都係一樣10TD, 相機1TD, 學生免費
張飛仲包埋El Jem另外一個博物館入場, 不過冇去到
過X光機仲hea過Tunis博物館, 乜都唔駛除就行得
行過係咁咇咇聲都冇人理
入到去就要行上兩層樓梯
呢度啲樓梯級都保持原貌, 好多磨損同埋大小不一, 比一般樓梯難行
入到去終於見到人, 成個鬥場獸加堆都有幾個旅客
雖然入口正面係保存得好完整, 不過入到去見到另一面其實都爛晒, 兩邊好大對比
圖嘅左面係爛咗嘅, 右邊係完整

行咗入去建築入面睇, 見到好泥黃色嘅柱同天花
建築啲磚頭都幾完整, 有啲牆身刻咗啲古字, 幾似迦太基嗰度見到嘅字
建築嘅內籠又係任摸任踩, 見到有啲牆身俾人刻咗啲心心同字
不過整體黎講建築物嘅內籠都算保存得好好

場入面都有好多樓梯上上落落

有啲樓梯級係有排水口嘅

之後上咗鬥獸場比較完整嗰面, 睇返過去爛晒嗰面

係鬥獸場入面有幾個後生仔 佢地坐咗喺入面傾計
佢地見到我地就打招呼同埋搵我地自拍
佢地都幾熱情同友善 雖然唔太識英文(我地都唔太識法文) 但都好努力去試同我地傾計
問下我地喺邊度嚟 之後互相講下香港同突尼西亞嘅嘢

我俾人屈嫁
你睇肥仔rapper幾憎我就證明佢有哂動機屈我啦

睇完就坐返louage去Sousse, 一樣係4.5TD
沿路都係草地

因為冇車直接由El Jem去Tunis所以要經Sousse
反正都返開去, 就食返琴晚食嗰間kebab
入去叫咗個kebab卷, 個waiter都認得我地
今次叫外賣, 個阿叔幫我地整同燒個卷

佢將啲薯條都放埋入個卷入面
可能當地食法係咁, 我見到有個本地人外賣kebab卷佢都放薯條入去

之後坐兩個鐘louage返Tunis, 都係每人10TD
落車嘅地方有個市集, 有啲人同的士
行咗20分鐘返酒店, 住返之前住嗰間
用歐元同酒店換咗啲突尼西亞錢, 佢都係跟酒店匯率, 1歐元換2.9TD
唔似今朝條肥佬呃錢
個職員見到有新同舊嘅20TD, 就問我要邊張
why not both?

上面嗰張20TD張相就係El Jem個鬥獸場

換完錢出去行下街同食嘢
見到有間西裝鋪賣件衫成件中山裝咁

行咗一陣, 就去搵野食
食返第二晚喺Tunis食嗰間
叫咗杯奇異嗰汁飲, 飲得出係鮮榨嘅, 冇咩加糖, 酸酸地幾開胃

又叫咗個caesar salad, 不過個味好淡, 好大碗
包係用冇味嘅齌包, 芝士好少, 菜唔係生菜而係椰菜, 仲加咗啲蛋
同食開嘅好唔同 同埋好飽肚

吞拿魚辣長通粉, 又係好大份
味道幾好食, 啲辣味同芝士幾夾
同埋食返之前食嗰個plate
有雞肉, 沙律, 薯條同埋少少辣長通粉, 好食!
(就係想係返呢個所以食呢間)

食完就行返酒店
諗到聽日就走, 想食多次個brik
求其入咗間餐廳問佢有冇brik
佢話有, 吞拿魚味2TD, 叫咗一個外賣
等咗10分鐘佢用錫紙包住咗個brik俾我
摸到個袋入面除咗brik仲有嘢
原來叫2蚊外賣都會送嗰啲餐包

返到酒店食完個brik, 沖個涼,執下嘢就訓覺
聽朝坐8點幾飛機去摩洛哥

pish

live~留名

後面兩張相 啲光源唔同
令兩張相個感覺差好遠 個人覺得好正

第朝訓醒就落去坐的士, 前一日已經同酒店reception講咗幾點要call的士
跟原定時間落到去就有的士等緊我地
坐15分鐘車到機場, 4TD, 再加5TD call的士錢
一落的士有個肥佬推住行李車走埋嚟幫手拎行李, 推埋入機場
問你去邊之後帶你去bag drop嗰度
去到就問你拎貼士, 求其俾咗5TD佢, 佢問我地有冇多啲, 可以俾歐元
同佢講冇, 佢就走開咗
個機場都係少少舊嘅感覺, 似歐美二線城市機場咁

都係有行李車, 同埋包行李嗰啲

告示牌有阿拉伯文同法文, 間中會轉幾秒做英文
大部份飛機都係Tunisair, 佢地嘅國家航空
有啲其他國家航空同歐洲廉航嘅機, 不過唔多

過咗security check, 過海關要填表, 冇咩問嘢
好快入到禁區
免稅店同一般機場都係差唔多

牆上有啲壁畫

機場wifi要收錢, 可以入錢入部機買

坐喺閘口等咗個零鐘就上機, 正式完結突尼西亞之旅
坐兩個幾鐘飛機去摩洛哥 Casablanca

突尼西亞其實仲有好多嘢睇
沿海好多渡假地方, 陽光與海灘
去南部又可以入撒哈拉沙漠
嗰邊有星球大戰嘅拍攝場地嗰個沙漠背景 (我唔係特別鍾意所以冇去)
不過突尼西亞入沙漠嘅人比較少, 所以少啲 tour入去
多數都要自己揸車或者private tour
Private tour比較貴, 而且入得去1-2日嘅話, 聽講仲會見到城市嘅光
見到有啲人跟tour入沙漠去5-7日, 就真係感受到撒哈拉, 應該會好正
不過想簡單啲入去嘅話, 應該係摩洛哥比較方便
因為摩洛哥多人去, 好易就join到tour入撒哈拉沙漠
睇落去摩洛哥嗰part就會見到

突尼西亞幾正 等睇摩洛哥篇

坐兩個幾鐘飛機, 就由突尼西亞Tunis到咗摩洛哥Casablanca
Casablanca慢Tunis一個鐘, 摩洛哥官方語言都係法文同阿拉伯文
不過突尼西亞人多數講法文, 而摩洛哥人就鍾意講阿拉伯文多啲
由於好近西班牙, 所以做旅客生意嘅人多數都識少少西班牙文
摩洛哥首都係Rabat, 不過Casablanca都係大城市而且比較多機到
另外, 「北非諜影」呢套戲英文名就係Casablanca, 因為就係喺呢度拍攝嘅
摩洛哥南部都係撒哈拉沙漠嘅地區, 亦係好多電影嘅拍攝場地 (旅程中有去 )

到咗摩洛哥, 都係填表入境, 冇問咩特別問題
拎完行李就喺機場度買電話卡同換錢
摩洛哥錢叫Moroccan Dirham (MD), 大約1 MD = 0.85 HKD
機場買咗電話卡, 6GB 4G data + 唔記得幾多百分鐘通話, 200MD
買完就去換車坐去市區, 見到指示牌有英法同阿拉伯文

Casablanca機場同Tunis差唔多 都係比較舊
似歐美二線城市機場咁
喺機場見到有人喺度拖地
佢地係會淋好多水喺地下, 之後慢慢咁拖到啲水周圍都係

摩洛哥物價比較高, 喺機場買枝水要15MD (城市內物價都係比突尼西亞高)
飲完水就去咗坐火車 今次行程唔會玩Casablanca, 而係直接去Marrakech
Marrakech係摩洛哥第四大城市, 而且係一個大嘅旅遊城市
城市入面有好多市集同古蹟, 而且有好多入撒哈拉沙漠嘅tour都喺呢度出發
旅遊業發展得幾好, 所以物價比較高同埋比較多呃旅客嘅人同事

係機場度睇指示牌, 落一層樓梯就到咗火車站嘅ticketing center
(喺摩洛哥如果要坐火車來往城市, 多數都係得一間叫ONCF嘅公司)
有十零個阿拉伯佬排緊隊, 咁我就跟住條隊排

排到我嘅時候就問個staff幾時有 佢話下一班車喺15分鐘之後
所以買完飛就入咗去月台度等車
摩洛哥嘅英文流通程度比突尼西亞高好多
車站/鋪頭啲人多數都識少少基本英文

由Casablanca機場去Marrakech車程要三個幾鐘 (睇下轉車等幾耐)
首先由Casablanca機場坐15分鐘左右去一個市中心火車站(唔記得叫咩名)
之後再喺嗰個站度轉火車, 坐多兩個幾鐘就去到Marrakech市中心
成程車大約每人100MD

等咗一陣就有車嚟, 好快上咗車
喺車上面都有俾啲阿拉伯佬以好奇嘅眼光望住
車嘅座位都算新剩, 係光身嗰啲膠嘅質地

多謝支持

嘩，見到當地d 地鐵門
真係覺得香港算做好幸福喇

Developing country vs developed咁冇咩意思既

到咗市中心就等轉車, 等嘅時候有個當地阿伯用阿拉伯文同我R水吹
我唔識聽冇乜理佢, 之後有個身光頸靚嘅當地中年女人用流利英文幫手翻譯
個阿伯都係問下我喺邊度嚟, 同埋welcome to morocco咁上下
咁我就同個女人傾咗兩句, 佢原來係Casablanca嘅一間大學嘅歷史教授
唔怪得知啲英文咁好 (雖然當地啲路人多數都識少少英文, 但多數都係講單字)
佢話佢屋企喺Marrakech所以係坐火車返屋企
佢又問咗我嘅行程, 傾咗陣佢就俾咗Whatsapp我, 叫我旅程中有咩問題隨便問佢

本身轉車係要等20分鐘車嘅, 結果等咗50分鐘
個教授話火車唔準時呢啲係阿拉伯世界係好常見
仲話唔遲先出奇

上咗車之後我地一齊坐, 佢都問咗我好多關於香港嘅嘢
我好奇咁問佢伊斯蘭文化唔係男女唔會咁close一齊坐架咩
佢話摩洛哥係比較開放嘅伊斯蘭國家, 所以男女之別冇咁大
不過都會有啲人比較保守, 最好識到伊斯蘭嘅異性都係點頭, 唔好握手比較好
佢仲話其實佢包唔包頭都得, 不過天氣凍先包

另外一樣嘢睇得出摩洛哥男女之別比較少
就係個教授會講下佢以前嘅男朋友
因為我地有傾開語言 我讚佢英文講得好好
佢話佢除咗英法阿拉伯文之外 仲識少少西班牙文同德文
我兩種文都係識少少 就同佢講咗幾句
之後發覺佢德同西文都識勁多 基本上係可以正常溝通
原來佢喺英國讀書嗰陣同過西班牙同德國人拍拖
佢仲話嗰陣同男朋友傾計所以學咗好多用字

同呢位教授傾計嗰陣感覺到摩洛哥真係比較開放 (起碼佢係)
佢係土生土長摩洛哥人, 大學喺英國讀
佢自己同埋唔少大學生 都好追求民主同自由
佢係信伊斯蘭教 但好反對政教合一
亦都覺得伊斯蘭國家應該包容其他宗教/無信仰嘅人
佢覺得摩洛哥幾年前開始改革之後 (起源都為阿拉伯之春)
經濟同民生都好咗 當然仲係有貪污等問題 不過係少咗

另外佢仲提我
摩洛哥人一般都幾純, 但旅客區就會有好多人呃旅客
例如天價貨品同埋扮帶路之後帶你去鋪頭 迫你買嘢
佢叫我去到Marrakech唔好好似識佢咁樣就同陌生人講咁多嘢
同埋叫我坐的士記得講價 因為啲司機會買好貴價錢俾旅客 特別係亞洲人

同你講ex咁搞笑

終於到摩洛哥篇
隔離post完就到呢度,又再來懷念下

不過巴打一開始就中伏喔?
6GB 4G data + 唔記得幾多百分鐘通話, 200MD, 機場二間都免費派/換,去到市區入$ $50 5GB

_國：嘩，見到香港啲住宅
真係覺得_國算做好幸福啦

最後都係睇個人喜好大城市生活定簡單啲既lifestyle
老套啲講又係度度有優缺點
Focus一個地方既缺點就會覺得隔離飯香

strong post

可能中咗伏
唔知有得派 諗住一到機場就買咗先廢事煩

係呀 真係睇個人鐘意咩生活
香港方便 外國多數就比較悠閒
不過去旅行都係了解得片面嘅當地生活

摩洛哥啲伏係無處不在嫁

車程沿路都係沙漠地區

同教授傾下傾下好快就到咗Marrakech
車站入面都有唔少人, 比想像中現代化

喺出面睇, 車站就係典型伊斯蘭建築

AIESEC Exchange去過摩洛哥住幾個月
仲係Marrakesh 見到你啲相真係好懷念啊

Live! 支持!

巴打個經歷仲有趣喎

想問下巴打住摩洛哥果幾個月有冇成日俾人呃
出左旅客區應該好好多 但始終唔係當地人既樣

黎緊去 留個名先

巴打幾時去呀

喺火車上面教授問咗我住嘅hostel喺邊
佢同我講坐的士大約10-15MD左右就到, 要10分鐘
不過如果我亞洲人樣同用英文叫的士, 佢地起碼收我40MD, 所以話落車幫我截的士
(我去之前上網睇, 都話摩洛哥嘅的士司機係超級劏旅客)
果然佢幫我截的士, 同個司機講完一輪阿拉伯文之後, 個司機收我15MD
個教授叫我good luck之後就走咗

行車途中, 見到Marrakech都幾繁華, 類似Tunis咁
我住嗰間hostel係medina入面, 所以的士係會經過城門 (好似之前係Sousse咁)

入到medina, 就冇晒啲現代建築, 全部都係沙嗰種黃色嘅舊建築
路上面人唔多, 有啲人踩單車

係車上面個的士司機都有同我R水吹
不過我聽唔明佢啲阿拉伯文
我有時講下啲英/法文單字, 佢都係明啲唔明啲
司機成程車都講Jackie Chan Jackie Chan
好快就到咗hostel, 就入去check-in
呢間hostel係家庭經營嘅, 喺medina入面都係80MD一晚, 包早餐
傳統伊斯蘭建築, 門同地板都風味十足

嗰邊係咪都以坐廁為主？

城市入面多數都係
去到郊區少少就多咗蹲廁
入到沙漠就冇廁所 就地解決

諗住11月去 少D人 又可以睇下唔同既野

巴打11月去 應該少啲人+天氣都舒服

樓主加速

4-5
9-11 最好
唔熱唔凍

冇上呢間cafe影呀
剩係去咗呢個市集

check-in完之後都幾晏 又見有少少攰同唔舒服
所以沖完涼留咗喺hostel休息一晚

第朝好早起咗身 起身都冇咩事 好精神
出咗去行下medina同食嘢
喺街見到有一間車仔檔, 有幾個當地阿伯食緊
我去望下, 佢地用阿拉伯文同我R水吹, 應該都係叫我試下

我見有張台有位, 就同個阿伯搭台
我一坐低佢已經同我講嘢, 指住佢食緊嘅包, 豆同茶話good
我就叫咗嗰3樣嘢嚟試下
摩洛哥人鍾意食煮到半熔嘅豆, 叫Loubia
佢地會用啲好乾好硬嘅麵包 (沙漠地區好似好多都係食呢啲包)嚟點個Loubia食
摩洛哥人成日都飲薄荷葉沖嘅茶, 之後加好多糖 (呢啲咁細杯 啲人都加2塊方糖)

講起茶加糖，全世界都有好多國家有飲茶習慣，但應該得我地香港人就咁齋飲茶，我去東南亞南美，班人飲親茶都博哂命加糖

土耳其班痴線佬又係好鐘意咁，果細細杯茶，加成一兩粒糖，都唔驚糖尿病既

我之前去南美又少見人飲茶喎
同埋日本人咪齋飲茶唔加糖囉

落少少係唔錯嫁 (我覺得)
但佢地落得太甜 真係唔識欣賞

LM 下個月去

食完就周圍行下, 出去睇下呢度嘅medina
路上面人唔多, 見到啲馬車

街同街中間有啲細細嘅門, 不過都幾破爛

摩洛哥好多屋/鋪頭外面都有掛啲類似地氈嘅嘢
之後喺唔同大街小巷都見到好多
令到街道上面好色彩繽紛

街上嘅餐廳, 建築物 好多都係粉紅色
之後喺Marrakech見到嘅建築物好多都係呢隻色

見到一個皇宮PALAIS DE LA BAHIA, 都有幾個遊客入去睇
我都跟埋入去睇下

經過花園之後就係皇宮
入面都有典型伊斯蘭建築嘅花紋

行去medina路上見到唔少伊斯蘭建築
呢度遊客明顯比突尼西亞多, 其中歐洲人比較多
但都係同突尼西亞一樣喺伊斯蘭國家入面算比較開放
見到男女拖手(本地人都有), 遊客著少布都冇人理

行多兩步就到咗市集嘅中心
同突尼西亞嘅市集有啲唔同
首先係鋪多面嘅唔止有男人, 仲有唔少細路喺度拉客
呢度嘅鋪頭比較整齊, 路都比較平 (突尼西亞多數係凹凹凸凸嘅路)

有啲未開門嘅鋪頭

行到入去啲鋪頭嘅中間, 感覺到呢度啲店家好主動!
佢地多數都識用英文基本溝通, 而且對亞洲人唔止係Konichiwa Ni hao, Hong Kong Japan China
直頭識用中日韓文話好平好平 入嚟睇下
有啲係坐喺鋪頭門口剩講 where are you from good price my friend
有啲會走過嚟扮friend拍下膊頭 加埋中日韓三語(或者剩係中日)你好 (有時講埋好平)
再aggressive啲會幾個大男人圍住你, 半拉半推咁叫你入去鋪頭睇
入到去就叫你坐, 話拎啲好嘢嚟俾你試 (多數都係lotion,衫之類)
上網見過啲人話入咗去之後, 就會話試下唔駛錢
試完就屈你買話你試咗咁多, 仲要開天價
多數最後堅持唔買都走到 不過見唔少人係屈就買少少

我當時好多鋪頭都會入去望下, 啲店家點嘢野都唔駛理佢 (除非想買)
有時見到有興趣嘅嘢就會望多兩眼 但冇直接問價
因為試過兩三次問價 對方都開好貴
例給I love Morocco之類旅客T shirt
問幾次價都開200-300MD 之後喺其他鋪頭剩係望多兩眼 店家就開價80-100MD左右
(最後買咗一件留念25MD)
所以之後都係想買嘅嘢就望多兩眼等人開價
但有啲鋪頭係唔會chur你,而係由你自己行
喺一間銀器鋪頭入面睇下, 個老闆打完招呼就自己係度做嘢冇chur我
問佢可唔可以影相佢都話welcome

過咗市集就到咗tombeaux saadiens
呢個地方係十六世紀嘅sultan (伊斯蘭國家類似皇帝嘅意思)嘅墳墓
除咗個皇帝, 仲葬咗佢嘅家人
墳墓外圍幾靚, 入場費10MD

墳墓入面有幾個墓室, 係唔入得去嘅
不過可以排隊喺門口影入去
都係幾傳統嘅伊斯蘭設計
加上燈光同埋天然光 睇落去都好靚

呢度幾靚
個墓室同個天都係

除咗啲墓室, 外面仲有個相信係墓地嘅地方

睇完墓地就出發繼續行
出返去條大街 路上面除咗有車 仲有馬車

之後喺大街小巷度逛下 睇下啲鋪頭
路上見到唔少旅客 而本地人有時見到鏡頭會掩臉
街上嘅建築物多數都係嗰種粉紅色

Bahia $20 定30
好撚抵屌

地方大同靚 又多嘢睇
我都唔記得幾錢入場

有冇圖睇下摩洛哥d銀紙係點 ?

btw 睇咁久都唔知你自己去定同朋友去

街上面有好多Bakery
可能因為曾經係法國殖民地嘅關係, 摩洛哥都幾多鋪頭賣法式嘅包

另外街上面都有好多地檔
就咁放啲貨喺街度賣
有帽 銀包 太陽眼鏡等等

摩洛哥都好似歐洲咁有好多廣場
廣場入面會有露天茶座 街頭表演 小販
亦都有啲人會喺廣場周圍hea
有時會見到一班班小朋友踢波
有啲遊客(包括我)走埋去一齊玩下
佢地會玩馬嬲搶球 又會玩有龍門嘅正常鬥波
啲小朋友入完波會好似球星咁慶祝

摩洛哥銀紙我要搵下相先
但啱啱google咗 有哂唔同面值銀紙嘅樣

另外摩洛哥我係自己去
突尼西亞就係一對couple咁去

路上仲買咗塊油酥餅食, 3MD, 幾好食

伊斯蘭國家都會有好多香料鋪頭
喺突尼西亞嗰幾日見到幾間, 摩洛哥就周圍都係
佢地會放晒啲五顏六色嘅香料粉出黎
同埋係咁拉客, 摩洛哥啲人真係拉晒衫咁捉你去睇
又係good price my friend, Hong Kong Japan China咁
This is cheap price you are my first customer for today
Don’t tell others this price
佢地仲會講到啲香料唔止可以煮食, 仲可以保健, 放喺屋可以除臭
係咁講keep you healthy my friend

d摩洛哥佬一定係咁叫你Jackie Chan

全程都有係咁俾人咁叫

喺廣場行咗5分鐘左右就到BADI PALACE
呢個皇宮係16世紀嗰時起嘅, 個名嘅英文係The incomparable palace咁解
皇宮外面掛咗摩洛哥嘅國旗 紅色底加粒星

俾咗10MD入場費就入咗去睇
遊客比突尼西亞多好多, 呢個皇宮就有20個遊客左右
一入去就見到一條窄窄嘅路
建築物係典型沙漠地區嘅顏色, 伊斯蘭特色嘅地板

過咗啱啱條窄路之後就係皇宮嘅中心廣場
皇宮設計四四方方, 中心有一個好空曠嘅廣場
比較簡單嘅設計外冇太多精雕细琢嘅花紋, 中心空地有啲水池同樹

喺廣場中心望返去入口嗰邊
見到皇宮外牆都保存得唔錯

一路沿住皇宮邊行 見到成個皇宮都好完整

雖然都有成20幾個遊客 但個皇宮都真係幾大
喺入面周圍行下 好多時都係冇人嘅空間
加上天氣好 一路咁逛都幾舒服

喺皇宮角落望到成個廣闊嘅中心廣場

自
一時唔記得點寫精雕細琢 Google copy落嚟出咗簡體

一時錯手copy錯都收返粒先
繼續出高質遊記補數啦樓主

agger 樓主快d上水啦
打風冇野做想睇遊記呀

皇宮嘅上層係可以上去天台睇景嘅
喺其中一個角落有樓梯上去

上到去可以望到皇宮外面 睇到Marrakech嘅景色
見到呢個城市真係好多粉紅色建築物
同埋多數建築物都係2-3層 而且有好多植物

天台亦都可以望返入去皇宮入面
見到成個皇宮 無論係建築物,水池定係種植物嘅地方 都係四四方方

喺天台行行下見到 有啲櫈仔就坐下
隔嚟有個阿拉伯佬用英文同我吹咗兩句水
佢話行到攰休息下同埋等老婆影下相
傾傾下知道原來佢喺Tunis做醫生, 仲俾咗卡片我
佢話突尼西亞人都幾鍾意去摩洛哥旅行
除咗因為近, 亦因為兩國都係北非前法國殖民地嘅伊斯蘭國家但有好唔同嘅文化
突尼西亞比較歐洲化, 而摩洛哥伊斯蘭文化比較重
但摩洛哥旅遊發展得好 同埋好多古蹟都有好好保留
而突尼西亞比較多現代化發展 少咗啲傳統文化
(我一路喺摩洛哥都有見到唔少伊斯蘭國家嘅遊客 識到好多都係突尼西亞/埃及人)
我同佢講我去完都有呢個諗法
傾咗兩句佢老婆影夠相嚟揾佢 佢用法文對佢老婆介紹下我
佢老婆唔識英文但有用法文對我微笑打招呼
同佢老婆打完招呼之後講多兩句之後佢地就走咗

希望各巴絲打風期間平平安安
打完風出入都要小心

睇咗一陣就出返去外面, 坐15分鐘的士去一個花園JARDIN MAJORELLE
喺摩洛哥坐的士真係要小心, 嚟之前上網睇過唔少人都中過伏
喺景點如果有旅客樣嘅人, 就會有啲本地人扮好心問你係唔係要坐的士, 話帶你行去的士站
佢地真係會帶你去坐的士, 不過會好貴
唔止因為個的士司機要收貴你, 佢地仲要分錢俾帶路嗰個人
我出咗皇宮就好快有幾個英文好好嘅當地人話帶路, 我冇理佢地就走咗
佢地一路跟住我 我入咗鋪頭睇嘢 佢地都企喺門口等我
我一出嚟佢地又話要帶我去坐的士

另外喺景點附近都會有的士站, 但佢地全部定價而唔係跳錶, 同堆個定價好貴
例如我喺皇宮外面嘅的士站去花園15分鐘車, 問咗幾架車都要收50MD, 死都唔減價
我行多3分鐘左右去個少啲旅客嘅地方問, 啲司機就開價40-50
行多兩分鐘遠離咗皇宮 啲司機就開價30-40MD
講完價之後上咗一架20MD嘅的士
係Marrakech好似冇的士肯跳標收遊客錢

講返行程, 坐咗15分鐘的士就到咗JARDIN MAJORELLE
呢個花園其實係一個法國藝術家喺上世紀設計俾自己同老婆住嘅別墅
以藍色做主題, 幾靚同有特色
而家已經變咗觀光用途, 入場費35MD
落車行去別墅條路上有好多樹

去到都幾多人, 要排隊買飛 (條隊有10個人左右)
買完飛一入去就係一個水池
呢個別墅入面遊客都幾多

個前園都好多水同植物, 仲有啲小吊橋
成個別墅入面都有好多遊客

有幾間藍色嘅屋仔, 有啲係展覽, 有啲係鋪頭

呢類深藍色屋 就係呢個別墅嘅其中一大特色
各間屋前面都有唔少影相位俾遊客盡情咁影

鋪頭多數賣手工藝品,同埋旅行紀念品
仲有展覽用嘅屋 入面保留咗一啲以前有人住嘅時候嘅事物

由藍屋通去花園嘅走廊都係以藍色為主, 周圍生咗唔少植物

後園嘅小路, 兩邊都好多榭木

有好多種唔同嘅植物 例如仙人掌,各種樹同花
喺花園各個角落行下 睇下唔同嘅花草樹木
加上當時唔太熱(20度左右) 天氣又好 周圍行下都幾舒服

行完個別墅之後就行半個鐘路去一個伊斯蘭神學院
沿途都見到一啲檔攤
喺摩洛哥除咗medina之外 開檔攤嘅街多數條路都幾闊

行咗一陣就到咗要去嘅神學院:Ben Youssef Madrasa
呢間係北非其中一間最大嘅神學院, 係14世紀起嘅, 曾經有好多學生
而去到今日, 亦係變咗展覽用途
俾人睇下以前伊斯蘭國家嘅學校係點

神學院係四四方方嘅建築, 中間係一個廣場 (可能好似而家嘅學校有操場咁 )
作為Marrakech其中一大景點 呢度都有唔少旅客
所以都有唔少人係中間個廣場度行

樓主呢幾日出得好慢
係咪又去左旅行

唔係啦
嚟緊weekend出多啲補數

摩洛哥係值得去既 除左多野睇
仲可以感受下行出街(medina)成個明星咁
雖然行一陣就會覺得煩厭

見到上層嘅房都有啲人喺窗度望落嚟

打算先睇下下層先 一陣再去上層睇
下層嘅房入面都係空嘅, 得牆同天花, 都係呢幾日見好多嘅style

睇咗幾間房都差唔多, 就上咗上層望返落嚟

走廊係簡單嘅設計 冇太多嘅花紋 同之前見嘅又有啲唔同
燈光同牆身顏色都好柔和

窗花

上層嘅牆身都係以白色為主

神學院入面有啲座位 都伊斯蘭味十足

睇完神學院就行返medina, 打算食嘢行陣之後報local tour入撒哈拉沙漠
行行下有個本地人後生仔用英文問我要去邊, 我話要去medina, 佢就話要帶路
各位巴絲去伊斯蘭國家一定要小心帶你路嘅本地人!
上網見唔少去過摩洛哥嘅人都試過俾人帶路
帶帶下佢地就會行去啲巷仔, 同你傾下計話自己屋企係做皮革製品嘅, 叫你入去睇下唔駛錢
你走嘅話又唔識行啲巷仔出返去
入咗去要買嘢先帶你走
我同個後生仔講咗唔駛同唔該佢
佢都跟住我R我吹水, 真係話屋企係做皮革嘅, 而且話去medina順路叫我入去睇下
我冇理到佢, 繼續周圍逛
佢講多兩句就走返入去巷仔

逛咗一陣見到有啲餐廳
求期入咗間pizza鋪頭, 叫咗個tuna pizza食
即叫即整所以要等下 12MD, 幾好食

食完嘢行多5分鐘就返到市中心, 天色開始黑
市中心個大廣場有好多人開咗啲地檔出嚟做生意
衣物, 阿拉丁嗰啲燈, 嘢食, 果汁, 乜都有得買
地檔同行人都好多 好有鬧市味道

祝各位巴絲中秋節快樂

行咗一陣就去咗睇啲當地旅行社, 問下入沙漠嘅 tour
Marrakech市中心有超過廿間旅行社有搞呢啲 tour
不過其實得一兩間大嘅係真係有搞tour, 其他嗰啲都係中介收下差價咁
所以揀啱團之後就問下邊間平就報得, tour 嘅內容都係差唔多
有得揀private tour同大團
Private tour就1-4人加司機坐車去(多數係七人車)
聽去過嘅人講, 大約200-400歐元 (睇你幾多人去)
大團就15人左右坐小巴去, 去過嘅人多數都話600-900MD左右
我揀咗3日2夜嘅沙漠團, 一早出發, 頭1.5日係城市入沙漠嘅車程(沿路都有啲景點)
第兩日下午就騎駱駝入沙漠, 睇日落同喺帳蓬訓一晚
第朝騎駱駝出返黎, 坐車直返城市
問咗幾間都係大約600-850MD, 就報咗600MD嗰間
如果巴絲們去嘅話, 真係唔駛太擔心, 一定會報到, 而且可以今晚報, 聽朝出發
我嗰晚揀咗2日後出發, 因為之後嗰日有地方想去行下

報完團都七點幾 天色更加黑
不過街上面依然幾熱鬧 我就繼續周圍逛

喺街上嘅車仔檔買咗杯橙汁
鮮榨橙汁(喺你臉前榨)冇加水加糖 幾好飲
即係飲(飲完有得還杯子)4MD, 外賣就5MD

個個變Jackie Chan

阿拉伯國家嘅其中一個特色就係鋪頭賣嘅燈飾
好有阿拉丁嗰種感覺 個人覺得好靚
日頭同夜晚嘅燈飾鋪頭有好唔同嘅味道

呢類燈喺地檔同鋪頭都會有
靚而且唔貴 不過要帶上飛機拎走會易爛
我問咗一兩間細燈價錢 佢地開價200-2000MD都有
講完價就30-50MD左右

好夢幻

agger樓主影得咁靚既
明明多數鋪頭啲燈都放得勁亂

樓主影得咁靚 都要俾巴打屌

行完就返咗hostel休息
第朝起身就食咗早餐, 都喺hostel度食
有個包, 果醬同白烚強
仲有橙汁(非鮮榨), Yogurt同薄荷茶 (食咩都有 )

食完就出發, 今日係day trip去一個海岸城市Essaouira
Essaouira喺Marrakech西面, 大約要3個鐘車程
係非洲大陸嘅西北邊沿, 面對大西洋
食完早餐之後休息一陣就行出medina, 坐的士去大巴嘅車站
10點鐘喺Marrakech車站買飛, 賣飛嗰個職員話10點半班車滿咗
要12點先再有車, 不過佢叫我喺車站等, 多數有人買咗飛唔上車, 我就有得補上
咁我就照買12點飛, 聽個職員喺車站等
去到10點半架大巴真係有10幾個空位, 咁我就上到車出發
車上面多數都係本地人, 冇咩旅客 (有兩對白人夫婦,其他都係阿拉伯人)
睇嚟Essaouira都係本地人嘅渡假地方 (嗰日係weekend)
坐車嗰陣都有啲人撩我傾下計 不過佢地講法文所以都唔太溝通到

車程中都係比較荒蕪嘅地方 間中有啲屋

落車就買定5點嘅回程車飛, 廢事到時冇位
車站外面係一條好空嘅街

不過都見到海邊
向嗰個方向行咗5分鐘就到沙灘
天色麻麻地, 冇咩人

沿住海邊行行下見到有個大廣場, 見到呢度嘅建築物都以白色為主

廣場其中一邊通去一條多鋪頭嘅大街, 多好多人

求期入咗間餐廳, 一坐低就有麵包同olive

叫咗份魚食, 喺海邊嘅餐廳比外面貴啲, 要80MD
有條燒魚, 少少飯同啲伴碟
燒魚嘅調味唔多 味道有啲似之前喺Kairouan食嗰餐

食完嘢天色好咗 冇乜雲
去行下沙灘旁邊嘅碼頭, 見到好多海鷗

海邊有停泊嘅漁船 多數都係藍色

亦都有啲人坐喺海邊傾計

遠處見到捕魚中嘅漁船

LGLM

由啱啱食嘢嗰度開始 有一條路一路都係沿海
路嘅盡頭有座燈塔

有幾個當地人都坐/企喺海邊吹風
有個著住西裝, 坐喺條路嘅盡頭望住個海

喺海邊睇咗一陣風景 我就回頭
行返嗰條路去廣場方向
條路上面有好多漁民推住車仔, 賣佢地嘅漁獲
亦有啲車仔檔係賣燒海鮮

因為路上面有好多海鮮賣 所以都好重腥味

去到廣場之後就係當地市集
行下啲大街小巷 見到有間鋪頭賣炸海鮮

買咗包炸蝦食, 20MD
又香脆又大包 好好食
買嘅時候個老闆仲問我香港係咪個個都識功夫

歐洲常見嘅蜜糖炒花生
5MD一包 都係幾好食

市集入面都有好多民居
都係北非常見嘅藍白屋

唔少鋪頭/民居外牆都有伊斯蘭特色嘅花紋

有唔少鋪頭都係賣首飾

樓豬成程都瘋狂食淋薯條

喺突尼西亞多姐
當地薯條係咁

喺Essaouira行好舒服
除咗因為少好多人而好行之外
仲因為啲店家唔會好似Marrakech咁煩
行人停低望鋪頭 佢地先會問你有咩嘢想要
唔會見你行行下就拉住講where are you from, good price my friend
而且啲鋪頭都冇乜開天價劏人
因為之後嗰日要去沙漠tour會好曬
所以要買阿拉伯人包頭用嘅頭巾
我問咗開頭由Casablanca坐車去Marrakech識嗰位女教授
佢話一般頭巾應該10-20MD左右
我喺Marrakech睇 全部開價過百MD (200MD都有)
而喺Essaouira啲鋪頭就開價30-50MD
最後講完價15MD買咗
鋪頭個老闆仲好有耐性地教咗我傳統包頭方法

整體嚟講 Essaouira都算幾值得去下
距離Marrakech唔遠, 有陽光與海灘又可以食下海鮮
可以睇到當地人嘅渡假地方
而且有比較原汁原味嘅摩洛哥市集
比行Marrakech感覺正好多

喺Essaouira行多一陣就行返去車站坐大巴返Marrakech
返到去又經過市中心啲市集
夜晚有好多地檔, 又有燈賣

行多一陣就喺市集嘅車仔檔食埋嘢
叫咗一碟牛肉 同埋送嘅餐包一齊食
味道唔錯 25MD

返到hostel見到同房個美國人買咗盞大燈, 佢買咗1000MD
盞燈加埋Hostel房嘅設計 阿拉伯味十足

聽朝一朝早就出發去沙漠
網上面見到去過嘅人都話啲團會帶你去食啲又貴又難食嘅嘢
而且路上面買水同嘢食都好貴
所以啱啱喺市集食完嘢就買定咗啲餅乾同埋水, 第朝就帶埋去沙漠

仲以為尾已爛

一定寫哂成個旅程

第朝一早7點鐘起身, 就去咗市中心嘅廣場度集合
見到有5,6個沙漠團都喺度出發
有個識英文嘅阿拉伯佬會大聲叫沙漠團嘅人去搵佢
去到佢就會問你叫咩名, 喺張name list度搵到就剔名
之後就帶你去啱嗰架van仔
好快就上咗van仔, 同香港小巴差唔多

同團有14人, 上到車就大家say hi
一個摩洛哥佬, 一個日本妹, 一個韓國仔, 一對克羅地克夫婦
一對意大利夫妻, 兩個美國女仔, 仲有4個西班牙大學生
等到差唔多8點就齊人, 導遊(阿拉伯佬)就上咗車同大家say hi
佢問大家想聽佢講咩文嘅講解, 佢識英法西德意葡文
呢個團係有英法西意4種語文嘅人, 所以佢每用英文講兩三句嘢, 就會用法西意文講多次

個導遊講咗幾分鐘就停咗俾大家訓覺, 因為咁早起身大家都攰
沿途嘅路都係杳無人煙 開頭近Marrakech都有鋪得好嘅車路

之後慢慢就上山路 路邊嘅景色

有啲路邊好多樹 有啲山頭就光禿禿

睇咗一陣窗外嘅景色都開始好攰
訓咗一陣, 去到11點左右就停咗車, 係個廁所位
見到有幾架其他沙漠團van仔都停咗喺度

去完廁所見到有啲人喺山邊擺賣

喺度影相嘅時候見到有個睇落似香港人嘅阿叔喺度
佢同我地團嘅韓仔同日本妹傾緊計, 我就走埋去
傾咗兩句, 原來佢真係香港人, 姓張 (下稱張生)
張生跟咗private tour自己一個, 加埋導遊同司機坐細車嚟 (就係上面堆van仔入面嗰架車)
講多兩句我地都要上返車, 就同張生講再見

上車繼續出發 沿路都係好荒蕪

LM

鄧Sir有offer未

鄧Sir用左李添命既思路藝術未?

唔準諗 即刻答!

經過更多嘅山路

繼續坐車到12點半, 就到咗Ouarzazate
呢度又叫做非洲hollywood, 係其中一個全球最大嘅片場
好多電影同電視劇嘅沙漠景都喺呢度拍, 例如The mummy同Game of Thrones
落車之後. 個導遊就一邊講解, 一邊帶我地行下呢個” Hollywood of Africa”

呢度有好多沙漠地區常見嘅粉紅色小屋
除咗屋之外 仲有好多樹

由影上面張相個位一路行落去
去到上圖左邊嘅嗰條河
見到有啲當地人喺條河度洗緊衫

導遊帶住大家過河步入影城中心
踩住一塊塊嘅石頭過河

過完河, 近啲睇呢個片場
由下面望上去, 見到一層層嘅粉紅色屋仔

留名
出年想去里斯本再落摩洛哥玩

巴打明年幾月去呀?

樓主去Marrakech啲景點門票咁平既？
我啱啱去完度度都收我MAD70

我上年去所以價錢可能有少少唔同
同埋我都係憑記憶寫 有啲價錢記錯都唔出奇

入口有呢座小山(影城)嘅地圖

上到一半左右回頭望 見到好廣闊嘅一大片土地
唔知呢個沙漠區域拍過幾多套戲呢?

慢慢行上去, 路上面有啲鋪頭, 同埋呢個片場嘅介紹

想9月尾

九月天氣應該唔錯

除咗一片大空地 仲有好多屋仔

山上都幾大風 沙塵滾滾
望遠落去係一望無際嘅粉紅色(屋仔同埋地面都係)
個景咁特別 難怪咁多電影都喺度取景

係上面睇咗一陣就落返嚟
喺粉紅色小屋中間穿梭

作為一個咁大型嘅旅遊景點 當然有好多做旅客生意嘅鋪頭

慢慢落山 又行返去呢條河
再次踏石過河 過返去入口嗰邊

之後就行下Ouarzazate呢個城市 睇下片場以外嘅地方
就好似啱啱喺山上睇咁 周圍都係呢種沙漠地區常見嘅粉紅色建築

有啲當地人同遊客唱歌跳舞

諗住去17日

17日剩摩洛哥?會去邊啲地方呀?

行到兩點半左右就上返車, 坐十幾分鐘車去食飯
雖然帶咗好多嘢食嚟, 不過第一餐都係跟團食, 同啲團友傾下計
同一般跟團去旅行差唔多, 餐廳都係有幾團旅客
餐廳出面停咗4架van仔, 唔同團嘅導遊同司機安頓完啲團友就坐埋一齊食飯吹水
餐廳入口有呢一帶嘅地圖

我叫苦連咗牛肉串燒, 加埋飯同菜
成個set要150 MD, 果然去沙漠路上嘅食物都比較貴

去到中午, 大家都精神咗, 啲團友都開始傾多咗計
嗰兩個美國妹同對克羅地克夫婦都係第一次嚟非洲 而且好期待入撒哈拉沙漠

個日本妹係廣島人嚟, 讀非洲研究, 去咗Zambia exchange一年
之後就一路由南非玩到上黎北非
佢話Zambia其實非常安全 (佢話好似日本咁安全 )
同埋都算乾淨, 而且啲人比較簡單同好友善
旅行之後同日本妹仲有聯絡 佢而家去左Sudan嘅日本大使館做嘢
佢果然好鐘意非洲

個韓國仔就話佢已經旅行咗兩年
一路由東亞玩上俄羅斯, 再玩落中亞, 之後去咗高加索地區
跟住去土耳其, 一路玩落去中東去到約旦黎巴嫩嗰啲
入咗埃及再一路陸路玩到北非最西邊嘅摩洛哥

嗰幾個西班牙大學生就係放假近近地黎玩下
由於意大利夫婦同埋西班牙大學生都唔太識英文, 所以比較少同我地傾計
同埋大家都非常期待入撒哈拉沙漠

馬德里同里斯本
應該去多幾個地方

西葡兩國都好玩又多好嘢食

食完再傾咗一陣, 就上車繼續行程
上車之前又撞到張生
佢導遊都係帶佢嚟食呢間餐廳

食完飯上車, 望下出面風景, 望望下又訓著咗
一路都係沙塵滾滾

喺車上一路都係訓下醒下
間中會停車俾大家落車去下廁所
去完廁所,全車都醒嘅時候
導遊會介紹下關於摩洛哥/撒哈拉地區嘅嘢
有時各位團友都會一齊傾下計

去到差唔多7點, 導遊叫醒咗大家, 落車睇下風景
沙漠地區日照時間比較長, 雖然已經幾晏, 但個天都係好光

雖然已經遠離Ouarzazate
但呢度都有沙漠地區常見嗰啲小屋
同埋雖然呢度好乾旱 但都有唔少植物
喺山同屋之間有個小小嘅綠洲

睇咗一陣就上車, 8點幾就到咗酒店
由照早出發到而家見到唯一嘅酒店, 都係沙漠地區典型建築
外面停咗幾架van仔, 應該都係今朝出發嘅其他沙漠團
每間房都有1-3張床, 我地團就有5間房, 大家自己分房嘅
我同咗韓仔同日本妹住間3床房

房入面有廁所 (冇熱水), 3張床同埋一個小露台
大家各自返房放低野之後就去食野 (酒店有包早晚餐)
首先就係麵包同埋湯

同埋幾盤菜

全部都好油但冇乜味
唔係幾啱胃口 所以食咗少少之後入食乾糧飽就算

已經幾近撒哈拉沙漠, 氣候都係差唔多
日夜溫差大, 入夜後比較凍 (0-10度左右)
冇熱水沖涼真係好鬼凍
沖完涼, 叉滿相機同電話嘅電 (之後嗰晚住沙漠冇水冇電)
坐咗成日車都幾攰, 好快就訓著咗

第朝7點起身就食早餐
酒店早餐有麵包, 牛油, 果醬同蜜糖

食完嘢就返房執齊行李, 準備8點出發
出發前見仲有少少時間, 係露台影出外面睇下
對住座山, 路上面停咗幾間van仔

8點準時出發 路上愈黎愈荒蕪

巴打跟得好貼

沿路路上都係沙同石
間中有零星嘅榭

個人覺得呢度嘅路同美國西岸California Arizona嗰邊啲 interstate highway路上嘅景都幾似樣

雖然係荒蕪之地 但間中會有啲綠洲同埋一堆民居

9點半左右停咗俾大家去廁所同埋買下小食
都係粉紅色屋仔 前面仲有個水池

有冇日本妹圖

hello moto

10點幾就到咗一個小村莊嘅入口
導遊話當地嘅人係整阿拉伯地毯嚟賣嘅 (姐係帶我地入去買嘢)
落咗車跟住導遊行木橋過河

村莊入面嘅建築都算幾現代化

入咗去其中一間小屋, 有個阿拉伯阿嬸係喺織緊嘢

成間房嘅牆身同地下都放滿阿拉伯國家常見嘅毛毯

有個識英文嘅阿拉伯佬出嚟講解唔同嘅毛毯
教我地點分靚唔靚(唔記得哂點分了 )

兩個阿拉伯佬拎住張本村之寶(好似係)嚟講解

中途有個當地阿嬸為每人送上一杯薄荷茶
講解完畢之後, 同團有啲人想買毛毯
佢地留喺屋入面傾下價錢
其他人唔買嘅就可以坐下或者出去行下
我同埋幾個團友出咗去睇下條村

靚唔靚女先

正常日本女仔樣

村入面嘅建築都係一路見到嘅粉紅色

亦都有一格格嘅農地

過咗一陣, 同團嘅人都由屋仔出返嚟
冇人有買嘢 佢地話啲毛毯好貴
之後就行返木橋離開

導遊沿路都會間中停低講解

咁講姐係唔靚啦

啲河水竟然咁清

啲水清呀 當地人都係喺條河度洗衫嫁
條村入面都算幾乾淨

有冇試啖山泉山

腸胃唔好 唔敢試

出返去之後, 導遊帶我地行下條大街
見到仲有其他幾團嘅人喺度, 同埋又見到張生
街上面有人賣嘢, 多數都係毛毯

當地人會拉住驢仔嚟運載物品

行遠少少, 見到仲有啲小村落

導遊話過咗河有得去廁所
同團幾個人都過咗去, 廁所門口有個當地人話要收5MD先可以入去廁所
我地話咁唔去啦, 嗰個人就話咁1MD啦
估唔到去廁所都要講價
去完廁所望返大街, 見到有幾團嘅van仔, 細車就係private tour

去廁所都要俾錢
好似歐洲咁

周街屙咪算,個個都係咁

有啲會拎幾格廁紙俾你 美其名係賣廁紙
但就算你本身唔需要佢啲廁紙 都要買咗先用得個廁所

有廁所都係想去廁所多過周街屙

live左

召喚樓主

下星期繼續出

唔好爛尾

而家出

上返車就繼續出發
路上間中有一兩間小屋

兩點左右就停咗車
見到有幾架車都停咗喺度
導遊叫大家落車去餐廳食飯

今次呢間餐廳都係食上次嗰啲嘢
我見又係要百幾MD, 貴得嚟唔吸引, 就拎咗之前買定嘅乾糧出嚟食
食食下又見到張生 同佢吹咗兩句
佢話次次停車都見到我地, 姐係行程一樣, 早知跟local嘅大團
佢俾咗500歐羅, 睇嘅野又差唔多都算
仲要佢個導遊成日黑口黑面唔多理佢, 又唔多講解
吹咗兩句, 見團友仲未食完, 我就出咗去條公路上面睇下
一條好荒蕪嘅路 路邊都係荒山野嶺

出現了

等大家都食完嘢就繼續坐車
路上都係同今朝睇到嘅差唔多 沙漠地區樣
上面嘅山好似一個不毛之地 但下面又會有一大堆樹

好快去到間士多
導遊叫我地買定水, 因為今晚入沙漠到第朝出嚟都冇水
而且係沙漠入面會好口乾飲好多水
買咗3枝1.5L水就上返車, 導遊又同我地講, 好快就入沙漠
我地唔會帶晒啲行李入去, 因為係騎駱駝入去
所以就執定過一晚夜嘅裝備入去就OK
坐多一陣車, 差唔多4點左右就到咗沙漠入口

導遊叫我地落車可以試下赤腳行沙漠 學下當地人
一落車唔著鞋踩落去, 啲沙好熱
踩多一陣先習慣 可以企定定
有個赤腳沙漠導遊 (當地人嚟, 因為佢先可以喺沙漠度帶路, 而唔係本身個團嗰個)嚟同我地打招呼
都係講下歡迎同埋簡單講下一陣入沙漠嘅安排

每個人出發之前都買定咗頭巾 個沙漠導遊就幫我地戴好綁好
大家都包到剩係得對眼露出嚟 (之後戴太陽眼鏡)
而沙漠導遊都戴咗頭巾 不過全塊臉都露出嚟
終於踏入撒哈拉沙漠, 好曬好乾好熱
太陽照落嚟冇雲或者建築物阻擋
以下喺沙漠日頭影嘅相多數都係用咗ND16x Filter影嘅
加上細光圈同快shutter speed都影到咁光
大家可以想像到當時嘅陽光有幾勁
沙灘導遊首先帶我地去駱駝堆度 (未企起身嘅), 之後叫我地自己一人揀一隻

大家都走去同駱駝影相, 有啲人影相除咗頭巾
左面係包咗頭嘅人, 右面係除咗頭巾嘅人

揀完駱駝, 沙漠導遊就逐個扶我地上駱駝
上完駱駝之後, 個沙漠導遊拍兩下駱駝個身佢就會企起身
上駱駝唔難, 不過佢企起身嗰下係好震, 要捉得好實先唔會跌
團入面有兩個人都跌咗落嚟
每隻駱駝之間都有繩連住, 每串有7隻, 所以我地團就分開咗兩串駱駝
有另一個沙漠導遊嚟咗, 每人帶一串

我坐咗喺其中一串嘅第一隻駱駝, 沙漠導遊就拉住串駱駝慢慢行
終於可以騎住駱駝踏入傳說中嘅撒哈拉沙漠
(雖然只係最邊緣嘅部分 )

騎駱駝入去又幾有feel 好似見過可以揸Jeep入去?

有呀 就係打算下一篇遊記提下

都係俾大家感受下喺撒哈拉地區騎駱駝 過下癮

騎駱駝比騎馬難 顛簸嘅感覺強好多
人係坐喺兩個駝峰中間, 不過冇好似騎馬咁有個好舒服嘅坐墊
呢度嘅人就咁求期係兩個駝峰之間放啲爛布就爛坐墊 (見到好似之前周街賣嗰啲毛毯 )
駱駝身好硬, 頂到patpat會痛
而且駱駝每下提高放低腳, 個身嘅上落都好大
沙漠路都唔係平, 有時有啲小沙丘, 又有啲凹凹凸凸嘅小洞
行過呢啲非平地嘅時候, 個人成日都會隨住駱駝嘅郁動而座後或者拋前
不過大家都騎得好開心

隨住風同地勢高低, 沙嘅流動都幾快
不過沙漠上面有時都有啲淡淡腳印同車胎印(有啲人會揸越野車入去)

騎果陣頭半粒鐘好新鮮好過癮
之後人人喊苦
好撚痛

後半段剩係想快啲到tent可以落地

好想睇沙漠過夜

騎得耐係有啲辛苦

入到營地睇埋日落就到

沙漠導遊拖住成串駱駝
慢慢咁行下 間中用英文同我地講下嘢
大家都好享受騎住駱駝喺沙漠吹下風嘅感覺

雖然只係喺沙漠最邊緣兜下圈
同埋騎住駱駝都幾唔舒服
不過都係一個幾特別嘅體驗

路上間中都會見到少少植物

去到6點左右終於到咗我地要去嘅營地
沙漠導遊集合晒啲駱駝, 數齊人就逐個俾我地落駱駝

駱駝堆入面成地都係屎, 圖入面地下黑色一粒粒嗰啲全部都係駱駝屎

沙漠導遊都係輕輕拍隻駱駝個身兩下, 隻駱駝就會前腳跪低
都跪得好快, 而且駱駝上面嘅人會45度前傾, 有啲人係嗰個時候跌咗落地
之後駱駝會成隻坐低, 咁駱駝上面嘅人(未跌嘅話) 就可以輕鬆啲落地

因為沙地唔係硬地, 所以人踩落去會凹咗少少, 腳邊嘅屎就會同腳板同一水平/高過腳板
好多人著拖鞋入去(包括我), 都成腳踩晒屎
好彩嘅係啲屎全部都曬到乾晒 (太陽仲係好猛), 所以唔會痴腳

等全部人落晒駱駝, 就行咗去帳篷堆度
自己分配, 每個帳篷有2-4張床, 一人一張床

我同同團個摩洛哥佬同一個帳篷
帳篷入面只有地毯同床, 床上面嘅被同枕頭套都係地毯嗰種質地

分完帳篷, 各自都放低嘢之後, 就係沙漠嘅第一個活動 – 睇日落
營地旁邊係一座小沙丘 (大約6-8層樓高, 都幾陡峭)
而我地就係要上去睇日落
沙漠導遊冇一齊上去
不過佢叫我地唔好睇小呢座小山, 因為喺沙地上山好難
行咗幾步就覺得佢冇錯
好彩乜都冇拎喺身, 唔係仲難行

嗰幾個西班牙大學生活力十足, 帶頭就跑上去, 不過跑咗1/3左右已經冇力
佢地愈上愈慢, 之後冇力再行就坐
不過喺沙地上山係不進則退, 佢地慢慢就變咗人群嘅最後
同團對意大利夫婦唔多識英文所以少講嘢, 點知好行得, 勁快上咗去
後尾先知佢地以前係軍人嚟 (年紀應該30中尾左右) [adore]
而我就冇佢地上得咁快 跟大隊同其他團友一齊行
每行一步都好難, 唔踩實啲沙又會慢慢滑落去
太大力踩又會個人陷咗入去好難行 (上到一半啲沙好厚, 用力少少踩會陷到埋咗成對腳板)
中途有時有啲枯咗嘅樹枝, 我地就用嚟做行山杖插沙固定個人
呢個高度如果係硬地最多15分鐘就上到
不過係呢度要差唔多個半鐘仲用盡力先上到
上到去都差唔多7點半日落
呢度係特別在成個背景得兩隻色 天空同黃沙

大家坐喺度傾下計影下相

欣賞住沙漠日落呢個特別時刻

太陽落到地平線, 天色都開始轉黑
大家就趁仲有光嘅時候快快手手落山

落完山就係晚餐時間
係堆有床嘅營地中間有一個大嘅公家嘅帳篷, 入面係common area
大家喺呢度食飯同吹水 頭盤都係乾麵包

Common area已經有幾盤嘢食
沙漠導遊點火等啲嘢食熱啲就拎過嚟
又係嗰啲油浸菜, 都係冇咩味道嘅

仲有啲凍凍地嘅飯

的確係幾劣 只求食飽

第一頁已經all 死圖 好想睇

係喎頭嗰大段都死咗圖
我遲啲補返少少開頭突尼西亞啲圖

記得巴打影藍白屋同埋古羅馬遺跡啲相好正 想睇返

好 會補返啲相

食完嘢九點左右, 大家就出去外面吹下水
我早食完, 就同克羅地克對夫婦同日本妹出帳篷外面先
因為帳篷入面有生火所以又光又暖
一出帳篷踩落啲沙, 都幾凍, 同平時沖凍水涼浸腳嘅水差唔多
沙漠地區溫差大就一早知, 不過唔知啲沙溫都變得咁快
不過踩多兩腳就會適應

氣溫5-10度左右, 不過大家都有著褸先出嚟
望向個天, 都幾多星星(一陣會有圖)
夜晚沙漠都有陣陣微風, 不過都唔會太凍
不過吹起好多沙 搞到係咁食沙

之後個沙漠導遊都出咗嚟, 仲提我地要帶頭巾唔係會食好多沙
去到我地包完個頭, 同團啲人都食完飯
有幾個人好攰, 望咗個天一陣就返咗帳篷休息
沙漠導遊就同咗我地 (克羅地克夫婦, 日本妹, 韓國仔, 美國妹)出嚟吹水

佢仲拎咗枝酒請大家飲, 話係私家野唔駛錢
出咗個帳篷大約20米就坐低 (要靠個帳篷嘅火光睇嘢)
大家圍圈坐, 望下個天, 飲下酒
沙漠導遊拎咗兩隻杯仔, 倒咗啲酒俾大家試下
都幾難飲, 又苦又冇乜酒味, 大家飲咗兩啖都冇再飲
除咗韓國仔話好飲, 仲同沙漠導遊係咁飲
個沙漠導遊講下撒哈拉嘅嘢, 愈飲愈hyper, 係咁傻笑

傾傾下佢望住個地下, 隨手就捉起咗隻蠍子
大家都嚇咗一嚇, 沙漠導遊話唔駛驚, 撒哈拉嘅動物都好friendly
我地問佢仲會有咩動物, 佢話比較常見係蠍子,蜥蝪, 甲蟲同蛇
多數都冇毒而且唔會攻擊人嘅所以可以放心
有時會有狐狸同羊, 不過因為沙漠邊緣多旅客, 又有營地又有車, 所以好少會出現
不過我地就唔係好放心
佢就隨手又捉咗隻甲蟲, 同埋隻蠍子放咗係手心叫我地睇下, 係唔會咬佢嘅
佢話其實我地身邊已經有唔少蛇蟲鼠蟻 係會攻擊人嘅話我地死晒啦
之後佢喺我地坐嘅地方附近點咗個火, 話咁樣啲動物就唔會走埋嚟

完全對摩洛哥無好印象 劣等人

見到都諗返兩年前食既西包
個個fd都扮九品芝麻官：有為，你有無事啊？好肚餓啊

瘋狂chur你買嘢 有咁貴賣咁貴

見到啲餐廳係會收返客人無食嘅包 應該係無限loop

點咗汁都算食得落肚 同埋其他食物都唔太飽肚

嗰晚仲聽咗好多故事
個沙漠導遊同我地講, 佢地居住喺撒哈拉沙漠地區嘅人
好多都唔係摩洛哥人/阿爾及利亞人/其他北非國家人
成個沙漠地區嘅大部分人都係berber人
佢地起源係中東, 係幾千年前已經黎咗北非, 之後先到阿拉伯人同法國人
berber人多數係信奉伊斯蘭教遜尼派, 但唔係講阿拉伯話, 係講berber話
不過因為阿拉伯同法國文化嘅傳入, 政府官方語言同學校教學都用法/阿拉伯文
識berber話嘅人已經愈黎愈少

大家都講咗好多唔同國家嘅嘢
克羅地克夫婦就講佢地差唔多玩哂成個歐洲 就講下佢地去過嘅地方
韓國仔講下南北韓嘅嘢, 同埋佢一路由亞洲玩到中東玩到非洲嘅趣事
日本妹又講下非洲南部各國嘅嘢
美國妹講下佢去過中美backpack一年喺各國嘅見聞
我又講下香港嘅野, 同埋之前去唔同地方發生過得意嘅事
大家都傾得好開心, 傾傾下我見到有啲地方幾靚, 去咗影相

行咗去駱駝休息嘅地方, 見到有一兩隻駱駝企咗起身行下
呢度比較少光害, 月亮好光, 而且星星都唔少

影咗一陣, 啲駱駝多數都坐低咗 (應該訓覺休息?)
得返一隻未坐, 感覺好似好蒼涼咁

影咗一陣, 都差唔多11點
返返去吹緊水嘅團友嗰度, 克羅地亞夫婦已經去咗帳篷訓
其他人一齊望住星空, 個沙漠導遊忽然問我地想唔想係沙漠度訓
佢話包好啲頭同臉就得, 夜啲冇月亮照住會好多星星睇(佢話係moonset)
大家都話好, 就各自返帳篷拎咗啲毛毯出黎鋪係沙上面
差唔多10個人, 各自披啲褸上身就訓低咗
沙漠導遊仲去熄咗一啲火, 佢話咁樣會睇到多啲星星

雖然鋪咗啲毛毯同披咗件褸, 不過有時吹起風都有少少凍
但慢慢都會適應, 包好頭(包埋眼)唔會入沙就ok
我用嘅嘅頭巾好薄(半透嗰種), 透到係望到天上面嘅星星
訓喺度望下周圍, 有月亮, 小沙丘
冇燈, 冇車, 冇屋, 乜都冇
只有好多嘅星星同埋一望無際嘅沙漠同埋漫天星星...感覺好唔真實
就咁放相機係地下影嘅一張相

我6年前自由行去突尼西亞，係拎住lonely planet 去：）成日要R free WiFi

巴打英文一定好撚勁啦,乜撚都可以講,仲暢通無阻

6年前去啲旅遊地方應該仲underdeveloped同原汁原味?
巴打嗰陣去完感覺如何呀

唔洗好勁都溝通到嘅
唔同地方嘅人有唔同口音/唔係用開英文多錯字其實冇乜問題 大家明白就ok啦又唔係考試

慣咗係城市嘅生活, 會有好多聲
訓覺時無論幾靜, 都有時會有車聲, 人聲, 電話聲, 冷氣聲, 又或者係隔離屋嘅聲
但呢度好寧靜, 靜到只有風聲, 帶動住沙粒流動嘅沙沙聲
訓係度感受住寧安靜嘅環境, 望住係城市唔會見到嘅夜空
好舒服, 又好難以置信, 唔想合埋眼, 覺得會浪廢咗呢個美景咁

唔知過咗幾耐終於訓著咗
訓到四點幾又醒咗, 呢次起身見到嘅天空又同頭先好唔同
月亮落咗山 (唔知係咪咁講 怪怪地咁) 個天剩返星星
之前月亮太光, 所以啲星星顯得有啲暗, 而家就冇呢個問題
細細聲起咗身費事吵醒身邊一齊訓沙漠嘅人, 起咗身去影下相

好靚啊

買左機票一月尾去
想問下巴打關於Sahara tour gei野
你個tour係Marrakech -> Marrakech
定Marrakesh -> fes?
600MAD 3日2夜真係好平啊！

望住個天咁靚點捨得訓著呀樓主

係呀嗰度真係好靚

個團係Marrakech -> Marrakech
但我當時係Marrakech入 Fez出呀
出沙漠之後, 導遊返Marrakech中途會放低你去坐巴士去Fez

係會唔捨得訓呀 望咗好耐先慢慢太攰訓著

得我一個起咗身所以連其他人聲都冇, 比頭先更加安靜
半夜好似再凍咗少少 (同埋行遠咗冇咗火)
身邊都係得風聲同沙粒流動嘅聲
而且啲星星光咗, 更加睇到漫天星空嘅靚
影完相坐咗一陣, 望住個天唔想訓

撒哈拉沙漠嘅夜空唔係我睇過最多星星嘅天空
之前去南美喺智利見過一個更加多星, 更靚嘅夜空 (有機會會出遊記)
不過撒哈拉嗰種寧靜荒涼 與世隔絕嘅感覺係好特別
呢個夜晚見到嘅星空, 會一世都記得

影下影下都已經5點幾
一陣6點就要起身, 睇日出同騎駱駝離開沙漠
所以都冇再訓, 望住天色開始轉藍 (地上面嘅係我地訓沙漠嘅被鋪)

去到6點幾大家都準備好
天色已經好光, 不過太陽就未係地平線度出現
沙漠導遊話一陣就會日出, 大家上咗駱駝先
冇耐去到7點10分咗右就日出

大家騎住駱駝出去, 個天愈黎愈光
亦都愈黎愈熱, 有啲人就戴返頭巾
去到7點半已經好光, 影低咗團友嘅影子

騎到8點幾就離開沙漠
出咗沙漠之後 沙漠導遊帶我地入咗間屋仔, 有廁所
個個狗衝去洗手洗腳洗臉 (成身都係沙, 特別訓咗喺沙地嗰幾個 )
梳洗完就食早餐, 有油酥餅同麵包, 仲有芝士, 牛油同蜜糖
當然唔少得摩洛哥人勁鍾意飲嘅薄荷葉茶

個團嘅van仔係會返去Marrakech (都要由食完早餐坐到夜晚先返到去)
不過好多人嘅下一站都係Fes而唔係Marrakech (兩地差6-7個鐘車程)
所以可以同導遊講定你要去Fes, 咁佢會喺返Marrakech中途俾你落車
落車位係一個車站, 坐8個鐘車可以去到Fes
我同埋克羅地亞夫妻都係行呢條路
同團嘅韓國仔同日本妹係要去另一個城市 (唔記得咗係咩)
佢地同導遊講完之後, 都同我地喺同一度落車, 買咗唔同嘅車飛

10點左右我地幾個人就離咗團, 日韓兩個人落車冇耐就有車去佢地嘅目的地
我同克羅地亞夫婦就等到差唔多12點先有車走
因為仲係沙漠地區附近, 路上嘅路都比較荒蕪

前一晚唔多夠訓, 所以上咗Fes嘅大巴之後好快就訓咗
一訓就訓到7點幾, 天都已經黑咗
坐多陣8點左右就到咗Fes, 落車都係medina門口
克羅地亞夫妻都未book hostel所以跟埋我去睇下有冇床位
入咗城門, 行咗5分鐘左右就到咗hostel
係一間家庭式經營嘅hostel, 連埋早餐6歐羅一晚 好平
入到hostel, 俾咗passport俾個staff登記 (一個中年女人)
佢老公好快就出咗嚟, 倒薄荷茶同拎啲甜餅俾我地食

lm g持巴打

個沙漠團嘅行程同我5年前去個陣時差唔多 連住個間酒店都一樣

btw我冇去到Essaouira覺得好後悔

呢度已經好靚
巴打幾時寫埋再靚啲果度既遊記

沙漠團應該都係大同小異
Essaouira幾值得去呀 好舒服嘅day trip

寫埋呢篇之後有時間再寫南美

輕輕一pish

想問下 樓主你個人覺得個邊治安點？
對女性通常咩衣著 ，指當地或遊人
摩洛哥最近啲新聞又報到好癲咁

我去嗰陣感覺兩國治安都唔錯
小偷打劫好少 呃遊客錢嘅把戲就好多

當地女性大半都係一般歐洲人打扮 小部分會包頭
女遊客見到唔少著背心熱褲
伊斯蘭國家入面 突摩兩國都算比較開放
識到幾個獨遊嘅女人 最多都係俾人撩下
只限廢up兩句

但我係上年年頭去 最近嘅情況唔太清楚

祝各位巴絲聖誕快樂

睇完北非諜影就好想去北非

未睇po已經plan去摩洛哥 但沙漠join左private tour 希望唔伏 睇到連登今日po有2個北歐女人被殺都有d淆底 巴打覺得當地人對亞洲女仔有無特別歧視之類咁

好想睇埋fez 有諗過去Casablanca 但好似大部分人都好唔鍾意 plan左去Marrakech沙漠 fez

去吧

上面答咗 覺得唔差
我都有見到北歐女遊客個新聞
可能出咗熱門旅遊景點會危險啲

會寫埋
前排忙啲潛咗水冇寫

番名G持

樓主上水
係唔係會post返開頭啲相

Casablanca

Hostel host問我地係唔係今朝喺沙漠過嚟 因為呢個時候到又咁攰嘅人多數都係
佢同我地傾咗幾句 傾傾下佢老婆都幫我地登記完
佢叫我地去執下嘢同沖個涼先, 一陣帶我地介紹下呢個城市
前一晚冇沖涼, 再沖返涼(仲要有熱水!)嘅感覺好正
沖完涼執下嘢都10點, 我同克羅地亞夫婦就同個host講我地搞掂啦
佢同我地喺大堂 (其實姐係一間屋嘅廳, 啲房就變咗客房)傾咗陣, 介紹下Fes
終於可以細心啲睇下呢間hostel, 典型伊斯蘭建築

開頭Tunis去Carthage嘅相

Tunis機場同市中心

Tunis Bardo Museum

其他突尼西亞相我遲啲post返

好記得加太基
樓主up返突尼西亞相 會唔會直頭考慮重post成個遊記?
你篇遊記咁高質,但係新讀者入到黎見到死哂圖都唔會睇落去,咁樣好可惜

祝各位巴絲新年快樂

我可以重post呀但係要少少時間搵返啲相
各位睇咗咁耐嘅巴絲想繼續喺度睇
定係等我由頭post過

G持重post

左
埋右

重post唔駛急最緊要快

摩洛哥？高危

支持重post但㩒錯咗正評
利申新讀者睇唔到初頭啲相

近排好似亂亂地

整理一下啲相就重post

小心訓訓下教，半夜條頸涼浸浸

巴打講喺沙漠訓覺?
好彩冇事發生

開完新post記得上黎貼link

有事既話你仲上到連登？

而家香港有埃及航空去開羅

好想埃及、突尼西亞、阿爾及利亞、摩洛哥、茅利塔尼亞咁去

佢想講有人用刀斬甩你個頭

連登仔好興一件事發到無限大
日日香港都有人車禍死，咁香港係咪都係地獄鬼國唔啱人住？

Algeria同Tunisia算幾raw 好正
Mauritania應該再raw啲
Egypt Morocco遊客區迫到旺角咁

爛尾

過埋新年開新post連相重post

已追蹤樓豬

祝各位新年快樂

喺摩洛哥先發現巴打你呢個po

我都係摩洛哥啵 藍城中

新年應該好多香港人同大陸人

等緊樓主重post

巴打喺邊個城市玩緊呀

整理埋啲相 下星期post

依家去到Tanger了
去完fes 撒哈拉 Marrakesh

海岸城市 應該幾正喎
但我上次冇時間去嗰邊